<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>WIP on MS工坊</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/tags/wip/</link>
        <description>Recent content in WIP on MS工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>by MinuteSphinx CC0</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 03:42:52 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.minutesphinx.link/tags/wip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>善意的巡礼IF线</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%96%84%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B7%A1%E7%A4%BCif%E7%BA%BF/</link>
        <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:42:52 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%96%84%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B7%A1%E7%A4%BCif%E7%BA%BF/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;&#34;&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;边狱巴士公司内部文件&#34;&gt;边狱巴士公司内部文件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文件编号：&lt;/strong&gt; LCCB-TR-TERRA-01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文件标题：&lt;/strong&gt; 关于在“泰拉”次元遭遇的本土知性体“梅厄斯”之扭曲抑制与E.G.O.显现武装冲突事件的初步报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安全等级：&lt;/strong&gt; WAW&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记录员：&lt;/strong&gt; 浮士德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事人员：&lt;/strong&gt; 执行经理但丁，全体罪人（#1-#13）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在执行位于H公司旧址鸿园内的LC支部金枝回收任务期间，因遭遇一未记录在案、具备空间传送能力的蓝色异想体（暂定编号 T-0X-TERRA-BLUE），梅菲斯特号巴士及全体乘员被强制传送至一坐标未知的异次元世界，后续确认为“泰拉”。为定位回归路径并确保团队生存，我方与该世界的本土武装势力“罗德岛”及一名当地向导，即本次事件的核心目标“梅厄斯”，建立了临时的非正式合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件的核心转折点发生于回归用“次元之门”的稳定通道前。目标“梅厄斯”因其内在哲学信念与外部客观现实的剧烈冲突，同时在受到推测为源自我方世界“都市”逸散出的高浓度精神影响的增强作用下，进入了典型的扭曲前兆状态。然而，在关键的转化节点，目标并未完成扭曲过程，而是成功抑制了其精神的崩溃，反向将该能量凝聚为一稳定的、具有高度攻击性的武装形态——E.G.O.，并立即将全体罪人及合作势力“罗德岛”人员定义为其理念推行过程中的“障碍”，主动发起了武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突最终以目标的自我认知矛盾导致其主动停战而告终，未造成我方人员永久性损伤。本报告旨在客观记录并分析此次观测到的、极为罕见的异世界个体E.G.O.显现过程及其武装化理念的战斗数据，为LCB人员的的认知稳定性及未来跨次元任务提供参考判例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;扭曲前兆与ego转化过程记录&#34;&gt;扭曲前兆与E.G.O.转化过程记录
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T-00:05:00]&lt;/strong&gt; 梅菲斯特号巴士船体进入次元裂隙稳定范围。车载传感器侦测到高强度、非常规的精神能量辐射，该能量波形与公司总部附近的“井”所逸散的能量存在高度相似性。执行经理但丁的&amp;lt;时钟&amp;gt;开始产生与该能量场同步的低频振动。根据罪人#2浮士德的感知，其与“浮士德所知的一切”的连接开始趋于稳定。与此同时，目标“梅厄斯”的精神状态参数开始急剧偏离基线，其言语输出表现出强烈的自我矛盾与逻辑跳跃，判断其认知滤网已受到严重干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T-00:01:30]&lt;/strong&gt; 目标“梅厄斯”停止与在场人员交流，开始与一不可见、不可感知的对象进行单方面对话。其行为模式与数据库中多个“扭曲现象”案例在爆发前“聆听声音”的特征完全吻合。同时，目标正前方空间出现能量集中的物质化前兆，形成一摇曳的、形态不定的工具雏形。所有指标均指向一次标准且不可逆转的扭曲事件即将发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**[时间戳 T-00:00:10]**罪人#6鸿璐，在未受指令的情况下，向目标发表了一段总长为54秒的口头陈述。内容为：“梅厄斯小姐……您所描绘的那个，所有人都能得到幸福，不再有纷争的世界……听起来，很像我拼命逃离的那个家。”  目标确认完全接受到该段陈述，出人意料的是，目标的扭曲化进程出现了停滞。同时执行经理但丁检测到异常指标的精神波动，公司数据库断言这是一次较为少见的“EGO开花”事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**[时间戳 T-00:00:00]**目标并未如预期般精神崩溃并完成扭曲。相反，其内部产生了一股以“自我理念辩护”为核心的、更为强大且集中的精神指令。该指令压倒并覆盖了外部的扭曲诱导，将即将失控的精神能量强行收束并灌注至其面前的能量雏形中。能量雏形在0.3秒内迅速稳定、凝固、具象化，形成拥有完整物理形态的E.G.O.武器。确认目标觉醒EGO，等待后续评级。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;武装冲突记录与评估&#34;&gt;武装冲突记录与评估
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:00:05]&lt;/strong&gt; 目标“梅厄斯”完成E.G.O.显现后，立即宣布其战斗意图，宣称此战是为“展示其理念的必要性”，并将我方人员及罗德岛干员视为必须跨越的“认知障碍”。目标主动发起攻击，冲突正式开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:01:00]&lt;/strong&gt; 执行经理但丁下达指令，部署了一支以黑兽：兔人格为主的突击小队。利用其高机动性与协同优势和协同带来的大量额外行动机会，对目标执行了高强度的压制战术。初步交战中，我方成功规避了目标的数次范围攻击，并通过协同火力在目标的珊瑚防御结构上造成了可量化的损伤。战斗初期呈现均势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:07:30]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[战局异化]&lt;/strong&gt; 随着战斗持续，战局出现反常变化。我方突击小队成员的体能与精神出现符合高强度战斗预期的正常损耗，但目标“梅厄斯”的能量输出并未出现任何衰减迹象，反而表现出持续、稳定的增长。其E.G.O.武装展现出的自我修复与能量再生能力远超预估。为维持战术平衡，执行经理但丁被迫授权罪人使用远超预期的E.G.O.资源进行对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:09:00]&lt;/strong&gt; 战斗模式由物理层面的战术对抗，正式升级为双方E.G.O.之间的高烈度能量对换阶段。罪人们的E.G.O 与目标的“善意的巡礼”发生多次正面碰撞。期间，目标的精神污染能力被我方罪人的E.G.O.力场有效中和，但其庞大的能量储备仍让我方在对耗中逐渐落于下风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:11:00]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[战术意图再评估]&lt;/strong&gt; 罪人#2浮士德与罪人#5默尔索提交了观察报告。报告指出，在过去的数分钟E.G.O.对换中，目标至少出现三次可以利用我方罪孽资源回转间隙进行决定性打击的机会，但均选择了威力较低的压制性攻击，主动放弃了扩大优势。 目标行为模式并非以“取得胜利”为最优先事项，而是以“维持战术均势”为目的。 目标疑似在刻意拖长战斗时间。其意图可能为：通过一场持续且强度可控的战斗，强制我方人员（罪人）逐步解锁并释放更高层级的E.G.O.资源，以进行一场她所认为的、“力量对等”的理念展示，而非单纯的武力压制。此举旨在确保我方能“完整地”理解其理念，而非在信息不对等的情况下被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:12:45]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[冲突终结]&lt;/strong&gt; 目标在观察到罪人与罗德岛成员在劣势下依旧展现出的、守护各自意志的战斗行为后，其攻击模式出现明显的迟滞。最终，目标主动解除了E.G.O.的攻击姿态，单方面停止了战斗。其记录到的最后一句话为：“……我明白了。为了证明‘自我’的珍贵……我的第一步，不能是践踏他人的‘自我’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[最终评估]&lt;/strong&gt; 此次冲突本质上是一场由目标“梅厄斯”主导的、武装化的哲学辩论。目标的战斗能力毋庸置疑，其E.G.O.具备极高的持续作战与精神影响能力。然而，其核心驱动力——“证明自身理念”——使其战斗行为存在“必须让对手完全理解”的逻辑弱点。本次战斗的终结，并非我方取得了战术胜利，而是目标的内在理念因观察战场现实而产生了自我矛盾，从而主动放弃了“辩论”。该案例为今后应对“以传播理念为核心”的E.G.O.使用者提供了重要参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文档类型： 战后行动报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全等级： 最高机密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录员： “踏浪者”特遣队，队长 ███&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事由： 详述在伊比利亚近海“次元之门”稳定裂隙前，与“深海主教”梅厄斯及第三方“边狱巴士公司人员”发生的非标准高烈度武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.0 战前态势与环境摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发前，我特遣队正与博士、凯尔希医生一同，在“大众号”甲板上与“边狱巴士公司”人员及目标“梅厄斯”进行最后的交涉。环境能量读数极不稳定，源自“次元之门”的未知粒子流对我们的战术通讯和战场扫描设备造成了持续性的干扰。目标“梅厄斯”当时的精神状态已出现明显恶化迹象，其言语逻辑混乱，并开始与不可见实体进行对话，符合Aegir地区关于“海嗣低语”诱发精神失常的记录，但其强度远超任何已知案例。我已命令小队成员将戒备等级提升至最高，随时准备应对突发状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.0 冲突爆发与目标异变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突爆发于伊比利亚标准时间16:42。目标“梅厄斯”在一次剧烈的情绪波动后，其周身开始汇聚一种前所未见的能量形态。该能量并非源石技艺，其辐射特征无法被我们的源石探测仪识别，但它对现实空间造成了可观测到的、类似重力场扭曲的物理效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数秒内，该能量实体化为一柄长约1.8米的权杖。其形态怪异，主体由类似生物脊柱的白色物质构成，顶端则是一簇散发着柔和光芒、仍在缓慢搏动生长的珊瑚组织。在此武器成型的瞬间，所有在场人员均感受到了强烈的精神压力，部分意志力较弱的干员报告称脑中出现了短暂的、关于“绝对和平与统一”的幻听与幻视。我必须强调，这并非简单的精神类源石技艺，其侵入性更强，更接近于一种……概念的强制灌输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标“梅厄斯”将此武器指向我方与“边狱巴士”人员，宣告战斗开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0 战斗过程详述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 第一阶段：常规战术失效 (16:42 - 16:45)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我方立即执行标准A-2方案，由重装干员在前线展开防御阵型，狙击与术师干员进行远程火力压制。然而，所有攻击——无论是物理弹头还是源石法术——在接触到目标周身的光晕时均发生了能量逸散或物理偏折，无法造成有效伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标的攻击方式同样超乎预料。她挥舞长杖，释放出的并非能量束或实体投射物，而是一种“光波”。被光波扫过的区域，物质结构并未被破坏，但区域内的我方干员立即陷入精神恍惚状态，丧失战斗能力。根据事后报告，他们再次看到了那个“过于美好的世界”的幻象，并称其“难以抗拒”。若非医疗干员及时进行精神干预，后果不堪设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 第二阶段：“盟友”的介入与战局混乱化 (16:45 - 16:50)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们陷入战术困境时，“边狱巴士公司”的人员以一种我无法理解的逻辑加入了战斗。他们并未与我方协同，而是以一种自杀式的、毫无阵型可言的姿态向梅厄斯发起了冲锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的战斗方式混乱、狂暴但又异常有效。我目睹其中一名使用巨大船锚的女性（代号‘以实玛利’），其攻击被珊瑚屏障阻挡后，竟任由屏障的尖刺贯穿自己的肩胛，并借此为支点发动了更猛烈的反击。另一名手持钉棍的男性（代号‘希斯克利夫’），其身体在受到攻击后会燃起非物理性的紫色色火焰，并在咆哮中将伤痛转化为更强的破坏力。他们每个人都像是身经百战的疯子，其展现出的能力与梅厄斯一样，完全超出了源石技艺的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的加入瞬间打乱了目标的战斗节奏，但也让我方的战术部署彻底失效。战场变成了一场围绕着梅厄斯、由两股未知力量进行的混乱厮杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3 第三阶段：异种力量的对峙与战术僵持 (16:50 - 16:54)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着“边狱”人员展现出更多怪异的力量形态——我们事后才得知那同样被称为“E.G.O.”——战斗升级为纯粹的能量对轰。整个区域被不同色彩的光芒和无法理解的物理现象所笼罩。我方特遣队被迫后撤至安全距离，仅能维持防御阵线并救助受波及的伤员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此阶段，我观察到一个关键的战术疑点：目标“梅厄斯”的力量深不可测，数次能量碰撞的余波就足以让我方的防御阵型濒临崩溃。然而，她从未对我方或“边狱”人员发动过可以一击致命的攻击。她的行为模式更像是在“喂招”，在刻意将战斗的烈度维持在一个极高但又不至于立即分出胜负的水平上。她似乎在享受，或者说是在“观察”这场战斗，而非追求胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.0 冲突的意外终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比利亚标准时间16:54，在一次最为剧烈的能量对撞后，目标“梅厄斯”突然主动停止了所有攻击行为。她解除了武器的能量形态，站在原地，表情复杂。战场陷入一片死寂。博士在此刻通过战术通讯下达了“全体待命，禁止任何攻击行为”的指令。冲突就此结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.0 战后评估与建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评估：&lt;/strong&gt; 本次冲突是一次完全超出罗德岛现有作战预案的“超常规事件”。我方对敌我双方的力量体系、战斗逻辑、战略意图均处于完全无知的状态。常规战术思想在此类战斗中不具备任何参考价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;威胁等级评估：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;目标“梅厄斯”：&lt;/strong&gt; 威胁等级暂定为**“天灾”级**。其力量来源未知，精神影响能力极其强大，且物理破坏力深不可测。其行为逻辑的不确定性使其威胁等级进一步提高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“边狱巴士公司”人员：&lt;/strong&gt; 威胁等级暂定为**“叛乱”级（集体）**。该团体成员个体能力极强，精神状态极不稳定，行为模式混乱且无法预测。虽然在本次事件中客观上帮助我们牵制了目标，但绝不能将其视为可靠的盟友。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;立即成立专项研究小组，对本次冲突的所有影像和能量读数记录进行最高优先级的分析。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建立全新的威胁分类体系，用于归档和应对类似“E.G.O.”的非源石异常力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在未完全解析其能力和意图前，与“边狱巴士公司”的任何接触都必须保持最高级别的戒备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将目标“梅厄斯”列为最高级别的监视与研究对象。她的存在，本身就是一种战略资源，也是一个潜在的巨大威胁。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;报告结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;干员巡礼者模组单元善意的巡礼---故事节选&#34;&gt;&lt;strong&gt;干员“巡礼者”模组单元：善意的巡礼 - 故事节选]&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文档记录员：&lt;/strong&gt; 博士&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;档案位置：&lt;/strong&gt; B-4号观察套间，舰内监控录像节选&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;套间的设计体现了凯尔希医生一贯的矛盾风格：舒适，但绝对安全。柔软的地毯，温暖的灯光，齐全的生活设施，但墙壁的连接处能看到无缝焊接的痕-迹，那扇巨大的落地舷窗，博士知道，它的强度足以抵御攻城弩炮的直击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是梅厄斯来到罗德岛的第七天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她大部分时间都站在这扇窗前，像一尊安静的雕像。她没有提出任何要求，也没有表现出任何敌意，只是沉默地观察着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察着罗德岛，也观察着窗外那片被天灾撕裂，又被生命顽强缝补的泰拉大地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吱——” 套间的门无声地滑开，阿米娅端着一杯热茶走了进来。蒸汽在微凉的空气中袅袅升起，带来一丝属于“生活”的暖意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是您故乡的一种饮品吗？人事部的干员说，伊比利亚人都喜欢在茶里加一点柑橘和香料。”阿米-娅将茶杯放在桌上，轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯没有回头，目光依旧锁定在窗外的一片荒原上，那里能看到被废弃的移动城邦留下的巨大履带印痕。 “……谢谢。但我的故乡不是伊比-利亚。”她的声音很平静，“我只是……一个来自陆地的阿戈尔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅走到她身边，顺着她的目光望去。 “这就是泰拉。”阿米-娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到了。”梅厄斯回应道，“伤痕累累，挣扎求生。和我从博士那里听说的，和我在伊比利亚看到的，别无二致。每天都有生命在消逝，因为饥饿，因为纷争，因为那该死的矿石病。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的语气里没有了当初那种悲天悯人的狂热，只剩下一种近乎冷酷的陈述。 “在我的构想中，只要所有人都成为海嗣，就不会再有天灾，也不会再有感染者……纷争将不复存在。大地将重归宁静，生命将在永恒的和谐中进化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那样的世界里，可能也不会再有此刻眺望大地的‘您’，和想要与您对话的‘我’了。”阿米-娅的回答一如既往地温柔，却又坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话像一枚钥匙，打开了梅厄斯尘封的记忆。 她想起了那场战斗。 想起了那个叫希斯克利夫的男人眼中，那种宁可毁灭也绝不被掌控的愤怒；想起了那个憎恨大海的女孩，在面对与海嗣相似的力量时，爆发出的决绝与憎恶；想起了那些没有名字的罗德岛干员，在博士的指挥下，为了守护身后这座移动的“家”，而组成的脆弱却坚韧的防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个意志，都像一颗独特的、燃烧着的星辰。明亮，炽热，充满了不完美的美感。 而她的计划，她那“善意”的巡礼，最终的目的，却是要将这片璀璨的星空，用一种“完美”的、散发着同样光芒的海洋，彻底淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯缓缓地闭上了眼睛。 “……你说的对。”她轻声说，声音里带着一丝颤抖，“我一直痴迷于‘光’可以赋予海嗣‘自我’，却忘了……真正的‘自我’，从来不是被赋予的。它是在痛苦、抉择、爱与恨中……自己燃烧起来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她终于转过身，第一次如此认真地、平等地正视着阿米-娅的眼睛。那双紫色的眼眸里，有她看不懂的悲伤，和她能够理解的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我错了。我试图用一个‘完美’的答案，去抹除掉所有‘不完美’的问题，以及……提出问题的人。” 她走到桌边，端起了那杯已经有些温了的茶，轻轻抿了一口。柑橘的清香和香料的温暖在口中弥漫开来。 这是属于泰拉的味道。复杂，却很真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我留了下来。”梅厄斯看着杯中自己的倒影，“我想亲眼看看，你们是如何背负着这些不完美，一步一步走下去的。我不再是引领者，博士对我的新代号很贴切。” 她抬起头，目光中是前所未有的清澈与专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将是一个观察者，一个记录者，一个……学生。我的巡礼，将从这艘船上重新开始。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;side-story-独属于她的海&#34;&gt;&lt;strong&gt;Side Story: 独属于她的海&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;罗德岛是一艘巨舰，承载着无数人的希望，也收容着无数人的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯成为干员“巡礼者”的第三个月，一个小女孩在舰内的图书馆找到了她。女孩名叫伊琳娜，有着一双因长久失眠而显得过分巨大的眼睛。她手里紧紧攥着一本关于伊比利亚的童话书，书页的边角被摩挲得起了毛边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巡礼者小姐，”她开口，声音因为紧张而细微，“我听其他人说……您来自大海，您……有办法让人永远不再孤单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯从文件中抬起头，静静地看着她。作为一名前主教，她见过太多绝望的信徒，但从未在一个孩子眼中见过如此沉寂的、燃尽了所有火焰的灰烬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘永远不再孤单’，是一种很昂贵的承诺，伊琳娜。”梅厄斯的声音很柔和，“你愿意为此付出什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切。”女孩的回答没有丝毫犹豫，“我的名字，我的记忆，我的……‘我’。我什么都不要了，我只想找个家人，永远、永远地在一起。爸爸妈妈因为矿石病……我已经很久、很久没有和人说过话了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯的心被轻轻刺痛了。她放下了手中的数据板，花了整整一个下午的时间与伊琳娜交谈。她反复确认，反复询问，试图用言语去引导，去开解。但女孩的意志如同一块被悲伤浸透的顽石，坚定得令人心碎。她所求的并非治愈，而是“归宿”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，梅厄斯叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我答应你。”她说，“但在那之前，我必须告诉你一个真相。我并非真正的海嗣，我只是一个……借用了它们力量的人。我无法给予你真正的‘大海’，我能给你的，或许只是一个虚假的幻影。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水月正在厨房里，哼着不成调的歌，试图用果酱在刚出炉的蛋糕上画出一只翻车的水母。看到梅厄斯领着伊琳娜进来时，他开心地舔了舔手指上的奶油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巡礼者小姐！还有……嗯？你是新来的吗？要尝尝我做的‘深海忧郁杰作’吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当梅厄斯用最简洁的语言说明来意后，水月脸上的笑容消失了。他放下了裱花袋，那双看似天真烂漫的金色眼眸，此刻却倒映出一种不属于孩童的、古老而深邃的宁静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他沉默地看了伊琳娜很久，然后轻声问：“你想好了吗？那片海，很大，也很安静。进去了，就再也回不来了哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜用力地点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水月不再多言。他转身，将那个画着失败水母的蛋糕小心翼翼地切下一块，放在精致的盘子里，推到伊琳娜面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，在远行之前，先吃点甜的吧。”他轻快地说着，仿佛这只是一场普通的下午茶会，“这是我能给你的，最后一份属于‘你’的味道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜小口小口地吃完了蛋糕，脸上露出了久违的、满足的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，水月从一个特殊的冷藏箱里，取出了一小片泛着奇异微光的组织。它很美，像凝固的星光。他将其递给伊琳娜，仪式般郑重地说道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，欢迎回家。从今以后，‘我们’会永远陪着你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜接过那片组织，毫不犹豫地吃了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有痛苦，没有挣扎。女孩的身体被一层柔和的光晕笼罩，她的呼吸变得绵长而安静。当光芒散去，她的眼眸变成了与水月别无二致的金色，皮肤上浮现出淡淡的、水母般的纹路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为了海嗣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯的心悬着。她看着那个“新诞生”的女孩，轻声呼唤：“伊琳娜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩缓缓抬起头，金色的眼眸聚焦在梅厄斯的脸上。那里面没有集体意识的空洞，也没有失去自我的迷茫。有的，只是如释重负的宁静，和一种全新的、纯粹的依恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅厄斯小姐，”她开口，声音比之前清亮了许多，“谢谢你。我能感觉到……好多好多的家人。他们不说话，但他们都在。我再也不是一个人了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走到梅厄斯身边，轻轻牵住了她的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们告诉我，我可以去任何地方。但是……我想留在您身边，可以吗？就像您答应的那样，永远陪着我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯浑身一震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怔怔地看着那双金色的眼睛，看着那只紧握着自己的小手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股难以言喻的、混杂着讽刺与释然的情感洪流，瞬间淹没了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾构想过何其宏大的计划——用“都市之光”去照射整个海嗣族群，强行赋予一个集体“自我”的奇迹。她为此不惜与世界为敌，最终却在战斗中证明了那是何等的傲慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在，她放弃了一切宏大的叙事，仅仅出于对一个孩子最纯粹的怜悯，为了守护一个微不足道的“真实”，她促成了一场小小的、真诚的转化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇迹，却在此时此地，不期而然地发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个保留了自我的海嗣女孩，这个主动选择留在她身边的“家人”，成为了对她过去一切理念的最终审判，也成为了对她此刻道路的无上加冕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，“善意的巡礼”，其终点并非是引领众生抵达一个完美的彼岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而是放下了自以为是的“神性”，去亲身见证、并参与一个灵魂在绝望中，做出属于自己的、独一无二的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯反手握紧了伊琳娜的手，那份温暖，比她曾见过的任何光芒都更加真实。她的巡礼，在这一刻，才算找到了真正的起点。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TO:&lt;/strong&gt; 凯尔希（我知道你肯定会看）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FROM:&lt;/strong&gt; 华法琳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事由：&lt;/strong&gt; 关于那个叫伊琳娜的小女孩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯和水月那两个家伙出乎意料地坚持，非要我们把所有流程都走一遍，从生理到心理，一项都不能少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：身体底子很差，长期营养不良加抑郁，但没有器质性病变。精神评估……怎么说呢，很健康，健康得像一块准备跳进海里的石头，你知道我的意思。她的意志坚定得可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经履行了所有“告知义务”和“自愿性确认”流程，档案齐全，无可挑剔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，我还是第一次见到有人主动申请物种变更的，这可比那些哭着喊着不想变异的感染者稀奇多了。我很好奇转化过程，已经预留了最好的观察手术室……虽然那俩人说完全用不上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; 华法琳 &lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Kal_tsit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; 回复：关于“伊琳娜”转化后研究计划——驳回？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是认真的吗？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巡礼者”只是提出了“抗议”，你就把我的生理研究全停了？我们船上现在有一个独一无二的、非敌对的、转化后保留了完整自我意识的海嗣个体，而我甚至不能抽一管血？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只进行精神评估有什么用？去问她“细胞结构被彻底重写后你感觉怎么样”吗？这是千载难逢的研究机会！凯尔希！你正在眼睁睁地看着研究史上的黄金从我的实验室门口溜走！你于心何忍！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;取消所有对伊琳娜的物理性、侵入性研究计划。只保留由阿米娅和心理部门主导的定期精神评估，用于确认其自我意识的稳定性和心智健康。这是底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，那个“新海嗣”的人事档案已经更新了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到她不定形生物的特性（非常适合整理那些高处和角落里的古老文献）和完全没有战斗力的现状，经凯尔希医生最终批准，她的正式身份是：&lt;strong&gt;“助理伊琳娜”&lt;/strong&gt;，负责协助巡礼者干员进行所有关于“深海教会”及“异次元生态”的文献研究项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（手写补充）：&lt;/strong&gt; 我们没能给她一个普通的童年，但至少，要让她的新“家人”，是个幸福的家庭。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
