<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>WIP on MS工坊</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/tags/wip/</link>
        <description>Recent content in WIP on MS工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>by MinuteSphinx CC0</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 21:49:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.minutesphinx.link/tags/wip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>拉特兰公民记事</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/p/%E6%8B%89%E7%89%B9%E5%85%B0%E5%85%AC%E6%B0%91%E8%AE%B0%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:49:25 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.minutesphinx.link/p/%E6%8B%89%E7%89%B9%E5%85%B0%E5%85%AC%E6%B0%91%E8%AE%B0%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;临床试验报告&#34;&gt;临床试验报告
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文档密级：&lt;/strong&gt; 内部（Internal） &lt;strong&gt;项目名称：&lt;/strong&gt; 针对中枢神经系统信息保真度的自体iPSCs神经辅处理器移植试验 &lt;strong&gt;执行医师：&lt;/strong&gt; [匿名]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【第 1 阶段：移植物制备】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;目标：&lt;/strong&gt; 制备自体生物合成海马体移植物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流程：&lt;/strong&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;细胞提取：&lt;/strong&gt; 从受试者（档案号 077-A）体表无创提取成纤维细胞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重编程：&lt;/strong&gt; 诱导为多能干细胞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基因编辑：&lt;/strong&gt; 使用定制的源石技艺辅助 CRISP-Os-9 系统，对iPSCs进行定向基因修饰。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;注：编辑目标为增强神经元突触的可塑性与电信号传导效率，为后续高通量数据交互（即“脑机接口”）奠定生物学基础。&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;诱导分化：&lt;/strong&gt; 将编辑后的iPSCs定向诱导分化为海马体神经前体细胞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生物构建：&lt;/strong&gt; 在可降解生物支架上进行三维培养，形成结构与功能高度仿生的“神经辅处理器”移植物（AHG）。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【第 2 阶段：外科手术植入】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; [日期已隐去]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流程：&lt;/strong&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;采用微创开颅手术。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过立体定向神经导航，将AHG移植物精确植入受试者大脑颞叶内侧，紧贴原生海马体旁回。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建立移植物与宿主脑血管系统的微循环，并确认神经电信号初步同步。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;术后观察（72小时）：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;受试者生命体征平稳，无排异反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原生海马体功能（记忆、空间导航）未受损。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AHG移植物初步观察到活跃的神经电活动，与宿主大脑呈现高度兼容性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结论：&lt;/strong&gt; 077-A号受试者的AHG植入手术在技术上取得成功。已批准受试者进入第二阶段（被动数据收集）康复期。受试者已按计划出院，进行日常生活轨迹下的数据记录。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;医师结语：&lt;/strong&gt; 移植物的长期稳定性及“接口”功能的实现尚待观察。目前，它仅仅是一个成功的神经修复案例。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;iris的旅行日记&#34;&gt;Iris的旅行日记
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#【圣城纪行 · 第三天】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特兰真是……太干净了。我不是说卫生，我是说那种感觉，连天空都像是被公证所盖过章的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名医生的手术很成功。虽然他说要静养，但我的“小甜饼与香料”贸易许可快到期了，拉特兰的公证所可不等人。万幸，医生说我的新“海马体”（他说这名字很贴切）运行良好，甚至帮我记住了公证所那帮人绕口令一样的部门名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是圣纪节，城里到处都是人。我可没心情过节，公证所下午三点就关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚挤到大厅门口，就听到一声巨响——不是铳响，是那种……庆典烟花筒在不该响的地方炸了。人群像炸开的沙丁鱼罐头一样往后倒，我被一个高大的萨科塔撞到，根本站不住，后脑勺结结实实地磕在了一座圣徒雕像的底座上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天啊，那一下可真疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为我会晕过去，但我没有。一切声音都消失了，取而代之的是一种……嗡鸣？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不对。那不是嗡鸣。那是一种……感觉。 我好像闻到了远处咖啡店的甜味，听到了广场上某个孩子丢了气球的哭声，还有一种……难以形容的，像阳光晒在旧书上的平静感。这些情绪和感知像潮水一样涌进我的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我摇摇晃晃地坐起来，发现周围安静得可怕。所有人都瞪大眼睛看着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个穿着华丽红袍的萨科塔（后来我知道了，他是一位枢机）第一个冲了过来。他没问我“你还好吗”，他只是蹲下来，用一种近乎虔诚的、颤抖的目光，死死地盯着我的……头顶？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我下意识地摸了摸。什么也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子，”他轻声问，“你感觉……怎么样？” “我……我好像闻到了糖霜。”我老实回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深吸了一口气，笑了。那是一种……我该怎么说，像是终于等到奇迹降临一样的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的事情就稀里糊涂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没去成公证所，而是被“请”到了大教堂的贵宾疗养室。接下来的几天，来了几十拨人，全是穿着各种袍子的萨科塔。他们不检查我的伤口（那只是个小肿块），他们只问我问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢吃提拉米苏还是苹果派？” “你对拉特兰的第十七条律法有什么看法？”（我哪知道那是什么！） “你现在……能‘感知’到我们吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只能老实说，我还是闻得到糖霜味，而且那个红袍枢机（他叫瓦莱里奥）身上有股淡淡的柠檬茶香，这让我很平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，瓦莱里奥枢机一个人来了。他看起来高兴坏了，抱着一大堆盖满了印章的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊娜小姐，”他笑着说，“经过教廷和公证所的紧急联席会议——总共开了二十七场——我们一致认为，你是一个‘奇迹’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我完全听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把文件递给我：“这是你的公民权证明。伊娜，欢迎你，你现在是拉特兰公民了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我……我傻了。“可是……我只是来续签贸易许可的……我是黎博利人啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当然知道，孩子！这才是奇迹所在！”他高兴地拍着手，“这是律法的新启示！一个信号！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我……我的故乡国籍……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，别担心！”他笑得更开心了，“拉特LAND（他特意强调了发音）是允许双重国籍的！顺带一提，你的贸易许可也自动续签了，终身的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我捧着那堆比砖头还厚的公民文件，感觉自己还在做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门的时候，枢机的助手递给我另一叠小册子。“伊娜公民，”他严肃地说，“这是您的公民必修课表，下周开始。一共是十二节课。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打开一看：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《守护铳基础保养与清洁》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《标准射击姿势入门》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《铳械安全法（拉特兰公民版）》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我因为脑子里的新零件摔了一跤，莫名其妙地“长”出了（他们说的）“感知的萌芽”，然后就成了拉特兰人，还必须去学怎么开枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个地方……真有意思。疗养室送的马卡龙倒是真的很好吃。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;iris的公民课程日记&#34;&gt;Iris的公民课程日记
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【圣城纪行 · 第十五天】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人在一个月前告诉我，我，艾丽斯，一个只想续签香料贸易许可的黎博利商人，会坐在一间全是萨科塔的教室里，学习拉特兰公民法……我大概会请他尝尝我的防身辣椒水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，我正坐在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦莱里奥枢机替我安排了一切。一所公立学校，他说，为了“更好地体验公民生活”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公民课”的老师是一位年长的萨科TA，他头顶的光环像一轮精美的日冕。他今天讲的是《圣徒法典》的附则。我本以为会很枯燥，全是“不许这个、不许那个”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他讲的完全不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……所以我们看到，”他用温和的声音说，“律法的核心不是束缚，而是‘连接’。就像我们的文字，无论源自哪个文明，最终都在描绘那些共通的东西——勇气、智慧、以及爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他转向我，善意地笑了笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉特兰欢迎所有‘理解’这份连接的人。艾丽斯公民，你在你的故乡，是否也见过相似的箴言？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我……我愣住了。我想起了我家乡的古老诗歌，关于飞鸟、风和家庭。我小声说：“是的，先生。我们……我们称之为‘风的指引’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个美丽的名字。”他赞许地点头，“看，同学们。不同的根源，同样的智慧。这便是我们‘乐天’的基石。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然觉得，这个“公民身份”……好像没有我想的那么冰冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【圣城纪行 · 第十七天】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天……今天太奇怪了。 下午是枪械使用课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得说，我很紧张。我这辈子摸过最重的东西就是我那台手摇式结账机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靶场非常明亮，一尘不染，甚至闻得到一股淡淡的柠檬味清洁剂。米凯莱导师——一位光环像刀锋一样锐利的萨科塔——给我分发了一把标准训练铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它好重。冰冷，坚硬，充满了“离我远点”的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放轻松，艾丽斯公民。”米凯莱导师的声音很平静，但我总觉得他……在等什么。他好像一点也不奇怪我一个黎博利会出现在这里。“握紧它。它不是你的敌人，它是你手臂的延伸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我按照他的指示，摆出姿势，深呼吸，瞄准。我旁边的萨科塔同学们已经开始射击了，他们的动作流畅得像在跳舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我闭上眼，又睁开。 就在我手指搭上扳机的那一刻，那种“嗡鸣”感又来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是在庆典上那种排山倒海的情绪，而是一种……“知识”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的手腕自动调整了角度。我的呼吸和准星的晃动达成了一种奇妙的同步。我甚至没有“瞄准”，我的身体&lt;em&gt;知道&lt;/em&gt;子弹会飞向哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我扣动了扳机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后坐力传来，但我的手臂稳如磐石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰。” “砰。” “砰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我几乎是无意识地打光了弹匣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靶场安静了下来。我旁边的萨科塔同学（她叫塞西莉亚，光环是淡紫色的）瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我取下护目镜，看向靶纸。 全部……全部命中了靶心。那个小小的十环圆圈，已经被我打出了一个参差不齐的大洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”我惊呆了，“我……我发誓我从没碰过这个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米凯莱导师走了过来。他没有一丝惊讶，反而露出了满意的微笑，仿佛我只是按时交上了一份完美的作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常标准，艾丽斯公民，”他说，“就像……你天生就该这么做一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我……”我急于辩解，但一种奇异的温暖打断了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一种从后脑勺和背部传来的、和煦的热量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“导师，”塞西莉亚小声说，“艾丽斯……你的光环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跑到靶场尽头的观察镜前。 那面镜子里，我看到了自己。我头顶上那圈原本若有若无、像雾气一样的微光，此刻正散发着&lt;strong&gt;明亮而稳定的光芒&lt;/strong&gt;。它不再是“几乎不可见”的，它就像一轮真实的、温暖的小月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还没从震惊中回过神来，就感觉背上一轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是我的黎博利羽翼——那还好好地藏在衣服下面。 而是在我的肩胛骨上方，两片由纯粹光芒构成的、剔透的、&lt;strong&gt;光之羽翼&lt;/strong&gt;，正缓缓地舒展开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们很小，很精致，像精美的玻璃艺术品，散发着和光环同源的温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米凯莱导师轻轻拍了拍我的肩膀。 “看，”他轻声说，仿佛在欣赏一件刚完工的杰作，“这才是拉特兰人应有的姿态。欢迎回家，艾丽斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着镜中的自己——头顶光环，背生光翼，手里还握着一把冒烟的训练铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我……我成了一个会开枪的拉特兰人？ 这……这可真够“乐天”的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;圣城纪行--第二十二天&#34;&gt;圣城纪行 · 第二十二天
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;第七天的课程结束了。米凯莱导师在我的《铳械安全法》小测验上画了一个大大的、带着笑脸的“A+”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，艾丽斯公民，”他收起教案，“理论课到此为止。你该去做一件真正重要的事了——去公证所下辖的‘圣器登记处’，领取你的‘守护铳’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得承认，我有点兴奋。这几天，我头顶的光环已经稳定得像个小夜灯，光翼也能在我……打喷嚏的时候（还在练习控制）不经意地弹出来。我已经习惯了萨科塔同学那种“哇，快看那个长翅膀的黎博利又长出了光翅膀”的友善目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但“圣器登记处”……那可是拉特兰官僚主义的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我错了。这里不是心脏，这里是迷宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位被提前“打点”过的年轻办事员——弗拉泰洛——在门口热情地接待了我。“艾丽斯公民！对，就是您！我们……我们为您准备好了！请往这边走，‘新生儿首次登记室’在这边！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等，”我拉住他，“弗拉泰洛先生，我不是新生儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！对！您当然不是！”他满头大汗，脸涨得通红，急忙翻看他的备忘录，“您看我这脑子……您是‘归化’……不对，‘奇迹’……是这边，‘家族圣器继承室’！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也没什么可继承的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣徒啊！”他快哭出来了，“那……那一定是‘外来者武装许可审批室’？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就这样在大厅里来回转了三圈。最后他把我领到一个小小的柜台前，柜台后的另一位办事员索雷拉小姐对我露出了一个近乎狂热的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艾丽斯公民！我们终于等到您了！”她从桌子底下拖出了一大摞表格，“请您填写一下这份《萨科塔未成年人首次守护铳申领表（附录A：光环信息）》。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……索雷拉小姐，我成年了，而且我是黎博利人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的笑容僵住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“弗拉泰洛！”她压低声音喊，“我以为你说她是萨科塔！她有光环！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她 有 光环，但她 不是 萨科塔！”弗拉泰洛绝望地抓着头发，“枢机大人的备忘录上写着‘特事特办’！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘特事特办’是哪张表？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们两人开始疯狂地翻箱倒柜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《外族朝圣者临时武装许可》？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，她是公民！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《萨卡兹充公武器登记表》？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你疯了！？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……《守护铳遗失补办申请》？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可她根本没有‘遗失’过！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉泰洛决定求助于他的终端。“我……我帮您创建一个新档案，艾丽斯公民，请您稍等……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始输入我的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误：检测到光环信号。该内存地址不能为“Read”。正在自动匹配，**轰！**嚓-嚓-嚓！推-推……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，不，不！取消！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匹配失败。正在创建临时档案（优先级：枢机督办）……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;档案创建成功，请坐和放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;档案创建成功，请坐和放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;档案创建成功，请坐和放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停下！停下！”弗拉泰洛惊恐地拍打着Ctrl+C键和一切表示退出的按钮，如同一个刚刚在拉特兰第一大学网络安全系学习如何使用vim的学生，“它……它一口气为您创建了十五份一模一样的公民档案！而且因为是‘枢机督办’，我……我删不掉！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索雷拉那边也没好到哪去。她抱着一个已经快要炸开的文件夹。“艾丽斯公民，您的档案……因为附加了《临床试验报告》、《枢机特别关注法案》和二十七场会议纪要……它已经有半米厚了。我们实在不知道该把新的申领表粘在哪一页。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再粘下去，”弗拉泰洛小声嘀咕，“我们就得为她的档案单建一座档案室了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这片充满甜品味道（空气清新剂是香草奶油味的）的行政混乱中，一个苍老但有力的声音传来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“够了。你们两个，去帮圣徒擦雕像吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位年长的萨科塔走了进来。他头发花白，戴着一副厚厚的放大镜，身上有股奇妙的、混杂着高级铳油和刚出炉的杏仁饼干的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，”他看向我，“就是那个‘意外’。艾丽斯，对吧？我是奥利凡德。负责管理这些‘小家伙’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他无视了那堆积如山的表格和闪烁红灯的终端，领着我走进了登记处后方——那是一个巨大的、安静的仓库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里简直……太壮观了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的守护铳静静地躺在天鹅绒衬垫的架子上，从地板一直延伸到我看不见的穹顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公证所那帮人只懂表格，”奥利凡德先生哼了一声，“但铳，是不懂表格的。铳，只认它的主人。来吧，孩子，伸出你的手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“试试这把。”他递给我一把华丽的、镶嵌着珍珠母贝的银色手铳。“一位歌剧演唱家用过的，非常‘戏剧化’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我握住它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股强烈的……“嫌弃”感？从铳柄传来。它在我手里震动起来，发出了“嗡——”的抗议声，好像在说“离我远点，你的品味太差了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，不行，太高傲了。”奥利凡德立刻把它收了回去。“那这个呢？黑钢，重型，可靠。一位公证所高级督察的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚碰到它，它就变得像一块冰一样冷。我感觉我的光环都暗淡了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不不不，太死板了。”奥利凡德皱起眉，“奇怪。你身体里的‘律法’很活跃，但又非常……‘新’。这些老家伙都不喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着我，又看了看我的光环和光翼。“你有新的‘硬件’，但你连接上的‘感觉’……却又古老得不行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自言自语着，走向了一个布满灰尘的角落，从一个最底层的旧箱子里，拿出了一把毫不起眼的铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它看上去很朴素。深蓝色的枪身，枪柄是某种温暖的、浅白色的木头，上面没有任何花纹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这把，”奥利凡德先生说，“它的制造者当年坚信，‘律法’的恩赐不应只属于萨科塔，而应属于每一个‘内心有光’的人。我们都以为他疯了。这把铳在这里等了几十年，没人能让它回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把铳递给我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我手指触碰到那光滑木柄的瞬间——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轰！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是“嗡鸣”，而是一阵温暖、平静、有力的“歌唱”。那股力量从我的手掌冲进大脑，光环发出了愉悦的颤音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我头顶的光环“忽”地一下迸发出了前所未有的光芒，把整个昏暗的仓库都照亮了。我背后的光翼“唰”地一下完全展开，撒下了金色的光点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这把铳……它就像我身体的一部分。我甚至不用瞄准，我就&lt;em&gt;知道&lt;/em&gt;它会指向哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥利凡德先生扶了扶他的放大镜，镜片后的眼睛亮得惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是它了。”他轻声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们回到了前台。弗拉泰洛和索雷拉正惊恐地看着那十五份无法删除的档案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先生……”索雷拉颤抖着问，“我们……该用哪张表？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥利凡德先生看了看那半米厚的档案，不耐烦地“啧”了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从胸前的口袋里掏出一把尺子和一支中性笔，抓过那份档案，翻到最后一页（那好像是某人忘在里面的甜品订单），在空白的背面“唰唰唰”地画起了表格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把笔一扔。那张手绘的表格简洁明了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉特兰公民圣器登记表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;姓名：&lt;/strong&gt; 艾丽斯&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;种族（原）：&lt;/strong&gt; 黎博利&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;种族（现）：&lt;/strong&gt; 公民（有光环，很亮）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;档案编号：&lt;/strong&gt; [他把那十五个编号全都写了上去]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;圣器编号：&lt;/strong&gt; [他填上了新铳的序列号]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;备注：&lt;/strong&gt; 她就是她。那帮表格成精的家伙再来找麻烦，就跟他们说这是教宗的意思。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;批准人：&lt;/strong&gt; 奥利凡德&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他从抽屉里掏出一个巨大的、刻着“就这样办”的橡皮图章，“砰”地一下盖了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把它撕下来，粘到档案最上面。”他对索雷拉说，“然后，给这位新公民来一份‘欢迎回家’苹果派。她今天受够了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;文档六节选-尼科贝里尼的家庭日记&#34;&gt;文档六：[节选] 尼科·贝里尼的家庭日记
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;今天本该是个好日子。圣纪节，他十岁的儿子卢卡最喜欢的节日，因为公证所会限时发售“七重恩典”甜筒，用了最先进的源石技艺让七个大冰激凌球都能叠起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，马可和他的妻子艾莉亚，正带着卢卡，坐在拉特兰公证所第4-C号“民事纠纷调解室”冰冷的长凳上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在他们对面的，是一对……马可只能称之为“神经兮兮”的夫妻。一个菲林女人和一个萨弗拉男人，两人都穿着不合时宜的、破旧的皮衣，正用一种混合着贪婪和怨恨的目光瞪着卢卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再说一遍，”那个菲林女人尖叫，她的嗓音像生锈的合页，“他是我们的孩子！我们当年把他丢在卡兹戴尔边境，但我们现在后悔了！我们来接他了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个萨弗拉男人（他从进门起就在紧张地抖腿）帮腔道：“对！我们现在生活困难，听说他在拉特兰过得不错……他有义务赡养我们！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可感觉自己的光环都快气到短路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这太荒谬了！”马可试图保持一个拉特兰人应有的“乐天”和“体面”，“卢卡是我们的儿子！他出生在拉特兰中央医院，我们有全套的公证文件！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文件可以伪造！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场闹剧的终结者，是“调解仲裁官”。那是一位光环像钟表一样精确、毫无感情的萨科塔。他甚至懒得看马可准备的那一叠厚厚的家庭相册和卢卡的学籍报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仲裁官只做了三件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一，他看了一眼那个菲林女人和萨弗拉男人。 “你们二位，”他用公事公办的口吻说，“非萨科塔族裔。未持有光环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，他看了一眼马可、艾莉亚，以及他们身边的卢卡。 “你们三位。萨科塔族裔。均持有光环，稳定且明亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，他从堆积如山的文件里，抽出了一张小小的表格，那是《拉特兰基本法（生物学）》的附录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据教廷律法与生物学公证，”仲裁官冷冷地说，“光环，作为萨科TA血统的唯一外在显现，是不可后天获取、亦不可跨物种遗传的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他转向那对“神经兮兮”的夫妻。 “你们的诉求——声称两名非萨科塔，生下了一名萨科TA——在逻辑上、生物学上和神学上，均属‘根本性不成立’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“驳回。”仲裁官拿起了他的“驳回”印章，砰地一声盖了下去。“基于诉求方的虚妄陈词浪费公证所资源，我甚至懒得给你们开罚单。出去。下一位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整场闹剧，从开始到结束，不到十分钟。马可和艾莉亚甚至一句话都没被允许反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们赢了官司。以一种让他们一头雾水、甚至有点屈辱的方式。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一家三口走出了公证所。圣纪节的庆典正要开始。 卢卡显然被吓到了，他紧紧抓着马可的手，一言不发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别担心，卢卡，”艾莉亚蹲下来，抚摸着儿子的头，“都结束了。他们是坏人，是骗子。你永远是我们的孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走，”马可打起精神，“爸爸带你去买‘七重恩典’甜筒！我们去广场！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们挤进了广场的人群。就在马可准备去排队时—— “砰！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庆典烟花筒在不该响的地方炸了。 混乱。尖叫。人群推搡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可和艾莉亚本能地把卢卡护在中间。他们离得不远，就在那座圣徒雕像的底座旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，他们看见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们看见一个黎博利女孩（艾丽斯）被撞倒，后脑勺磕在了底座上。 他们看见一位枢机冲了过去。 最重要的是，马可和艾莉亚，清清楚楚地看见——在那个黎博利女孩的头顶，就在她被撞昏过去的那一刻——一个&lt;strong&gt;极其微弱、近乎虚影的光环&lt;/strong&gt;，闪烁了一下，然后稳定了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾莉亚把刚烤好的、撒了三倍糖霜的苹果派放在桌上。马可正在做他的公民课作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马可，”马可终于开口，他的声音有些干涩，“今天……在听证会上。” “那个公证人真无聊。”马可头也不抬地说，“他好像只关心他的下午茶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马可，”艾莉亚深吸了一口气，坐到儿子身边，“那个公证人说……‘生物学上不可能’……他说的其实没错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可的笔停住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那对夫妇，”马可艰难地说，“他们可能是你的父母，不过现在绝对不是。但……从生物学上说……我和妈妈，也不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可抬起头，他明亮的光环晃了晃，脸上满是困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们……我们以前是罗德岛的特勤干员。”艾莉亚轻声说，“很多年前，我们在乌萨斯边境执行任务时……在一个被毁的村庄里，捡到了你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你当时还是个婴儿，”马可接着说，“被裹在脏兮兮的毯子里。你很饿，但你不哭不闹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没有光环。你什么都没有。你只是一个……孩子。”艾莉亚抚摸着马可的头发，“我们把你带回了拉特兰。公证所……我和他们说这是我们捡到的孩子，我们和他们说你是拉特兰人的后裔，但是其实你不是。你知道，他们办手续很慢，但领养手续最终还是办下来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们把你当成一个拉特兰人来抚养。”马可说，“我们教你读圣徒的诗歌，教你分辨三十种不同甜品的味道，教你……尊重每一个与你不同的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以为你会像其他在拉特兰长大的外族孩子一样，”艾莉亚的声音有些颤抖，“但……在你三岁生日，我们给你做了第一个苹果派时……然后你说话了：妈妈”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的光环，”马可笑了，眼中泛着泪光，“它就那么……‘噗’地一下，自己冒出来了。很淡，但它就在那里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可安静地听着这一切。 这个十岁的、拥有明亮光环的萨科塔男孩，消化了这个“狗血”的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他歪了歪头，看着马可。 然后，他用叉子戳起一大块苹果派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，”马可含糊不清地说，“我确实不是亲生的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……是的。”马可和艾莉亚紧张地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可咽下苹果派，然后露出了一个沾满糖霜的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……这能证明那两个人是我的亲生父母吗？”马可问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们根本不知道他们是谁！”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”卢卡又叉起一块。“反正那个俩怪胎连公证人都是混蛋，广场上的传闻也是真的。那，老爹，既然我不是‘生物学上’的萨科塔，我是不是可以不用学《铳械维护法》了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想得美！”马可笑骂着，使劲揉了揉他的头发，“明天你还得去靶场！快吃你的派！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外，拉特兰的圣钟敲响，空气里满是温暖的甜香。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一个月后&#34;&gt;一个月后
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;黄昏，拉特兰边境的废弃修道院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空气是病态的紫色。梅耶斯站在庭院中心。她的E.G.O.武装“善意的巡礼”已经催动到了极限，不再是柔和的光芒，而是仿佛要撕裂现实的、刺眼的纯白能量。空间在她周围剧烈扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她身后，伊琳娜紧绷着身体，维持着最后的精神护盾。更远处，是十几名精疲力竭的罗德岛干员——她讨厌孤独——正在艰难阻挡着那些被转化失败的“怪物”。那是终末期感染者与低等海嗣的畸形混合体，在源石和“大海”的双重侵蚀下痛苦地嚎叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对面，那个半人半海嗣的“狂信者主教”高举双手，狂热地大喊：“看啊！巡礼者！我延续了您的道路！我赐予了他们‘永生’！我用‘大海’治愈了源石病！这不就是您想要的‘善意’吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯看着那些嚎叫的造物，她想起了伊琳娜的选择，想起了罗德岛那“不完美”的“自我”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的巡礼，”她的声音很低，却盖过了所有的噪音，“从不是为了创造怪物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一刻，光束收束为一个绽放耀眼光芒的足足有她几十倍身高的锋刃随着权杖挥下，纯白的光柱彻底爆发，将主教、怪物和他身后扭曲的源石技艺彻底“抹除”。巨大的能量冲击将整个修道院夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一切归于寂静后，梅耶斯失去了意识，倒在了伊琳娜的怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消毒水和臭氧的气味钻入鼻腔。她能感觉到身体在E.G.O.过度使用后的极度疲惫，但更清晰的是她与伊琳娜之间的精神连接——那连接稳定、平静，像深海一样令人安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但……还有别的。一种全新的、温暖的、近乎“律动”的连接感，混杂在她与“大海”的共鸣中。它不属于海嗣，也不属于E.G.O.，它更像是一种……背景频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她睁开眼，首先看到的是拉特兰中心医院特级隔离病房的天花板，然后是围在床边的一圈熟悉的面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳正抱着一个数据板，用一种看待完美实验样本的狂热眼神盯着她的各项读数。凯尔希站在她身后，表情一如既往的平静，但微微皱起的眉头显示她正在高速思考。几名负责安保的罗德岛干员（梅耶斯庆幸他们在这）则紧张地站在门口，他们都清楚地知道光环意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅耶斯姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个清脆的声音传来。伊琳娜正趴在她的床边，维持着小女孩的拟态。她看起来毫发无损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在伊琳娜喊出这句话的同时，一个&lt;strong&gt;纯粹由光构成的、精美绝伦的圆环&lt;/strong&gt;，在她头顶一闪而现，稳定地悬浮着，散发出柔和的金色光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳手里的数据板“啪”地一声掉在了地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣……圣徒在上……”门口的安保干员震惊地后退了半步，手本能地握住了武器，不是出于敌意，而是纯粹的、颠覆认知的震撼。“那是……光环？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希的瞳孔猛地一缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊琳娜……”梅耶斯困惑地低语。她知道泰拉的风土人情，她知道这意味着什么。但伊琳娜是海嗣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在梅耶斯开口的瞬间，她感觉到头顶传来一阵奇异的、温暖的“成型感”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳猛地转过头，倒吸了一口凉气，她的声音因极度的兴奋而颤抖：“两个！&lt;strong&gt;两个！&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯艰难地抬起手，看向病房窗户的玻璃反光。 在倒影中，她和伊琳娜的头顶，正悬浮着两个一模一样的、明亮而稳定的光环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能……”华法琳扑了上来，无视了凯尔希的警告，她的眼睛几乎要贴在梅耶斯的脸上，“你们的生物构成……你们是海嗣！ 光环是萨科塔的生物学特征！这……这是怎么做到的？是E.G.O.的残留能量？还是那场爆炸诱发了某种基因……不，你们没有萨科塔基因！梅耶斯！告诉我你现在的感觉！这东西是物理的还是能量的？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯没有回答。她只是静静地看着倒影，感受着那个全新的“背景频率”。作为一名顶尖的研究员，她意识到，自己似乎……意外地触及到了一个远比海嗣更古老的“律法”系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，梅耶斯和伊琳娜获准出院。华法琳的抗议（“我还需要至少七十管血液样本和一次完整的E.G.O.反应测试！”）被凯尔希以“外交豁免权”为由驳回了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她们走出医院大门，刺眼的阳光让她们（在开口说话前）看起来和普通人无异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但瓦莱里奥枢机已经在门口等候多时。他脸上的笑容比拉特兰的阳光还要灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巡礼者阁下，伊琳娜小姐。”他热情地迎了上来，“恭喜你们康复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“枢机阁下。”梅耶斯礼貌地回应，她的光环随之显现，带着一丝海嗣特有的、星空般的深邃感。“感谢贵方的救助。关于医疗费用……罗德岛方面愿意以博士三天的制造站产出来支付”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，请别担心那个！”枢机笑着摆了摆手，“‘律法’在指引我们照顾家人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有像对待艾丽斯时那样拿出一大堆文书，只是从怀中取出了两个制作精美的、如同身份证件般的硬卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在‘奇迹001号’（艾丽斯公民）之后，教廷公证所已经紧急增设了《奇迹归化法案》附则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枢机（他自己的光环也在闪耀）用一种“一切尽在掌握”的语气解释道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何被‘律法’所承认、并主动显现光环的个体——”他看了一眼梅耶斯和伊琳娜，“——无论其种族、出身，甚至……生物构成，都将自动被视为拉特兰公民，档案自动生成。教廷和公证所已经不再为此撞得头破血流了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将两张卡片分别递给她们：“档案编号：奇迹002号与003号。手续在您二位醒来的那一刻，就已经全部完成了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯试图婉拒：“枢机，我想这其中有误会。我们的本质……并不属于这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘律法’不认为这是误会。”瓦莱里奥的微笑不容拒绝，“它选择了你们。而我们，选择遵从律法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯看着手中那张印着自己代号的公民卡。作为一名研究员，她的好奇心已经压倒了困惑。一个能在主机被毁后，依然能精准识别“善意”，甚至能跨越物种（从人到海嗣）来授予“身份”的系统……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须搞清楚这是如何运作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我明白了。”梅耶斯收起了卡片，光环随之隐去。“那么，枢机阁下。我们的公民课程，何时开始？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特兰的午后，阳光像融化的蜂蜜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一家遍布鲜花的露天咖啡馆，三位“奇迹公民”终于聚在了一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾丽斯·“奇迹001号”·Iris，正兴奋地向伊琳娜展示她新守护铳上的抛光。 梅耶斯·“奇迹002号”·巡礼者，正小口品尝着一块甜得恰到好处的黑森林蛋糕。 伊琳娜·“奇迹003号”·海嗣助理，正用拟态出的手指，小心翼翼地戳着一块提拉米苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以……”艾丽斯终于问出了那个憋了很久的问题，“梅耶斯女士，您搞懂了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指了指自己的太阳穴：“我，是因为脑子里多了个‘零件’，摔了一跤才连上‘网’的。” 她又指了指梅耶斯：“而您和伊琳娜……是因为那场大爆炸？这说不通啊。一个是技术，一个是……意外？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯放下了银质的小勺。她的光环随着话语显现，那光芒中仿佛有一片深海在涌动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艾丽斯，你的植入体，只是一个‘契机’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我查阅了所有的档案，”梅耶斯的声音平静而笃定，“包括你，包括我，也包括那个叫卢卡的孩子。卢卡的‘契机’，是在他被收养的家庭中感受到了足够的爱，最终鼓起勇气，第一次喊出‘老爹’的那一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜抬起头，她的光环也亮了起来，她想起了自己在罗德岛做出“选择”的那个下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘主机’（服务器）虽然消失了，”梅耶斯继续说道，她的推论已经完成，“但‘律法’（程序）本身——那些关于爱、宽容、智慧、勇敢、乐天的核心价值观——并没有消失。它们已经弥散在了拉特兰的空气中，浸润在这片土地的每一个角落，就像一种……等待被连接的‘概念场’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向艾丽斯和伊琳娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们（非萨科塔），无论出于何种原因——无论是通过你的技术、卢卡的情感，还是我那场守护他人的战斗——在行为和认知上，真正从内心深处接纳、理解并&lt;strong&gt;践行&lt;/strong&gt;了这些价值观时……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我们就已经‘准备好’成为一名萨科塔了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所需要的，”梅耶斯总结道，“仅仅是一个‘契机’。一次撞击、一声呼唤、一场战斗……任何足以捅破最后一层窗户纸的冲击，来完成这最后的‘连接’，点亮光环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾丽斯张大了嘴，她终于明白了。她不是因为一个零件才被接纳，而是因为她本身就……“准备好了”，那个零件只是帮她按下了“确定”键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯看着桌上另外两位“奇迹公民”，露出了一个发自内心的、真正“乐天”的微笑。她举起了手中的咖啡杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，欢迎我们加入这个‘家’，艾丽斯公民，伊琳娜公民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三只杯子轻轻碰在了一起。在午后的阳光下，三个源自不同奇迹的光环，交相辉映。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后日谈&#34;&gt;后日谈
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是一个非常合适且温暖的收尾。这些“后日谈”就像是拼图的最后几块，让我们看到了这个故事对泰拉世界产生的长远涟漪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是这些事件的碎片化记录：&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片一罗德岛内部论坛--训练场版块&#34;&gt;碎片一：【罗德岛内部论坛 » 训练场版块】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：【高能】你们看到今天“巡礼者”顾问的铳械资格测试了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LZ (某位不愿透露姓名的教官)：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我疯了。你们都带新干员，知道训练场最头疼的是什么吗？是那些文书工作者！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得很清楚，“巡礼者”顾问刚上岛时（那时她还叫梅厄斯），来做过基础武装评估。天啊，她的手抖得（后来凯尔希医生批注说是严重的ADHD）连标准手铳的保险都打不开，我当时就客气地请她去隔壁战术规划室了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天！她来补考年度资格（拉特兰公民必须考）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是给了她那把标准铳。她叹了口气，说她“不怎么喜欢这个”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她抬手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至没看清她是怎么瞄准的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十发子弹。一个弹孔。全在十环靶心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是速射，而是……她的动作和呼吸完美得像教科书，仿佛“律法”在握着她的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下铳，礼貌地问我：“教官，我可以回去写论文了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我TM还能说什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1L： 卧槽？她不是研究员吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2L： 别问，问就是拉特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3L： 问就是“奇迹002号”公民。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片二一封加密电子邮件&#34;&gt;碎片二：【一封加密电子邮件】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;发件人： Warfarin (华法琳)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收件人： Kal&amp;rsquo;tsit (凯尔希)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题： [机密] 认知-生物形态（海嗣/EGO/律法）三重叠加态观察报告 - 初稿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希，你必须看看这个！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯自愿配合了我的全部检查。数据……数据简直是&lt;em&gt;神迹&lt;/em&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生物层面：&lt;/strong&gt; 她和伊琳娜的“海嗣”特性没有丝毫减弱。她们依然是“大海”的一部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;认知层面：&lt;/strong&gt; 她的E.G.O.反应炉（我只能这么称呼它）在拉特兰的“律法场”中表现得极其稳定，甚至功率……增强了？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;光环：&lt;/strong&gt; 这东西根本不是生物器官！它是一种“认知投影”。当我让她背诵拉特兰法条时，光环稳定；当我让她回忆那场战斗时，光环亮度激增；但当我问她“1+1=？”时，光环&lt;strong&gt;消失了&lt;/strong&gt;。它只在践行“价值观”时出现！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;凯尔希，我们在见证历史。这不是1+1+1=3。这是一个全新的生命公式。她们把种族、认知和信仰（律法）活生生扯在一起，变成了……某种新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附言：&lt;/strong&gt; 我要申请和梅耶斯联名发表论文！就叫《论律法作为一种可被接入的认知统一场》！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片三prts-档案更新日志---博士手记&#34;&gt;碎片三：【PRTS 档案更新日志 - 博士手记】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[日志 4471]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于干员“巡礼者”和雇员“伊琳娜”的档案更新请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人事部、医疗部、作战后勤部提交了三次联合动议，要求修改她们的“种族”一栏。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;人事部提议：&lt;/em&gt; 萨科塔（归化）/海嗣（？）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;医疗部（华法琳）提议：&lt;/em&gt; 认知复合体（形态：海嗣/权限：萨科塔）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;作战部提议：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;&#34;&gt;$$数据删除$$
&lt;/h3&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[日志 4472]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士驳回了所有提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附：博士的最终批注（手写便条）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别再试图给她们贴标签了。她们是什么？她们就是‘她们’。她们的存在本身已经超越了‘种族’这个概念的定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRTS，执行命令：彻底删除‘巡礼者’与‘伊琳娜’档案中的‘种族’字段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们不需要被归类，她们只需要被信任。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片四一封来自拉特兰的信函&#34;&gt;碎片四：【一封来自拉特兰的信函】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（信纸上带着高级铳油和杏仁饼干的香气）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致 奇迹002号公民（梅耶斯） &amp;amp; 奇迹003号公民（伊琳娜）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展信安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是奥利凡德。公证所的档案显示，二位于三个月前已高分通过全部公民课程，但至今未至圣器登记处履行公民的最终仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很不寻&amp;hellip;算了，对你们这些“奇迹”来说，这大概很寻常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但铳是不寻常的。它们不喜欢等待。有两把“小家伙”已经在我这里嗡嗡作响好几周了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不管你们是在罗德岛还是在海底，下个月圣纪节前，来我这里，把你们的守护铳领走。否则我就把它们登记为“无主圣器”，捐给公立学校了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——拉特兰圣器登记处 首席保管员 奥利凡德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（P.S. 别担心文书工作，你们的档案现在比枢机的还厚，我们已经放弃填表了。）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片五泰拉学术期刊源石与生命摘要&#34;&gt;碎片五：【泰拉学术期刊《源石与生命》摘要】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;论文标题： 《论“律法”作为一种可被接入的认知统一场及其在非萨科塔物种中的显现案例研究》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者： W. (华法琳医生, 罗德岛医疗部)；M. (梅耶斯顾问, 罗德岛认知科学/拉特兰公民)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摘要：&lt;/strong&gt; 本文通过对“奇迹案例”（包括但不限于技术植入、情感诱发、E.G.O.过载等）的综合分析，提出一个革命性假设：“萨科塔光环”在“主机”失效后，已从一种基于血统的生物学特征，演变为一种基于&lt;strong&gt;价值观认同&lt;/strong&gt;的“认知场”。任何智慧生命，当其内在认知（爱、宽容、乐天等）与该“律法场”达成高度同步时，便获得了“准入资格”。此时，任何强烈的“契机”（物理、情感或能量冲击）都可能触发连接，导致光环显现……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;碎片六拉特兰教廷公证所---法案紧急修正案&#34;&gt;碎片六：【拉特兰教廷公证所 - 法案紧急修正案】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;文件编号： L-N-H-001-Revision-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标题： 《拉特兰公民权法（后主机时代）》第七次修正案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于 近期在维多利亚、卡西米尔、甚至萨尔贡等地，均出现了零星的、符合《认知统一场》理论（见附件-华法琳/梅耶斯论文）的“光环显现”现象；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并考虑到 公证所驻外办事处已收到超过三十起来自不同种族的“公民申请”，其唯一凭证均为“新出现的光环”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教廷现宣布：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自即日起，《奇迹归化法案》正式更名为《律法认同归化法案》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一条：&lt;/strong&gt; 凡显现光环者，无论其种族、出身、信仰或[划掉]生物构成[划掉]，均&lt;em&gt;自动&lt;/em&gt;被视为“律法所钟爱的孩子”，即拉特兰公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二条：&lt;/strong&gt; 教廷将即刻增设“远程公民课程”与“守护铳邮寄服务”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（内部备注：奥利凡德，你需要更多的学徒。圣徒保佑我们。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>善意的巡礼IF线</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%96%84%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B7%A1%E7%A4%BCif%E7%BA%BF/</link>
        <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:42:52 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%96%84%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B7%A1%E7%A4%BCif%E7%BA%BF/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;&#34;&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;边狱巴士公司内部文件&#34;&gt;边狱巴士公司内部文件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文件编号：&lt;/strong&gt; LCCB-TR-TERRA-01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文件标题：&lt;/strong&gt; 关于在“泰拉”次元遭遇的本土知性体“梅厄斯”之扭曲抑制与E.G.O.显现武装冲突事件的初步报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安全等级：&lt;/strong&gt; WAW&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记录员：&lt;/strong&gt; 浮士德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事人员：&lt;/strong&gt; 执行经理但丁，全体罪人（#1-#13）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在执行位于H公司旧址鸿园内的LC支部金枝回收任务期间，因遭遇一未记录在案、具备空间传送能力的蓝色异想体（暂定编号 T-0X-TERRA-BLUE），梅菲斯特号巴士及全体乘员被强制传送至一坐标未知的异次元世界，后续确认为“泰拉”。为定位回归路径并确保团队生存，我方与该世界的本土武装势力“罗德岛”及一名当地向导，即本次事件的核心目标“梅厄斯”，建立了临时的非正式合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件的核心转折点发生于回归用“次元之门”的稳定通道前。目标“梅厄斯”因其内在哲学信念与外部客观现实的剧烈冲突，同时在受到推测为源自我方世界“都市”逸散出的高浓度精神影响的增强作用下，进入了典型的扭曲前兆状态。然而，在关键的转化节点，目标并未完成扭曲过程，而是成功抑制了其精神的崩溃，反向将该能量凝聚为一稳定的、具有高度攻击性的武装形态——E.G.O.，并立即将全体罪人及合作势力“罗德岛”人员定义为其理念推行过程中的“障碍”，主动发起了武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突最终以目标的自我认知矛盾导致其主动停战而告终，未造成我方人员永久性损伤。本报告旨在客观记录并分析此次观测到的、极为罕见的异世界个体E.G.O.显现过程及其武装化理念的战斗数据，为LCB人员的的认知稳定性及未来跨次元任务提供参考判例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;扭曲前兆与ego转化过程记录&#34;&gt;扭曲前兆与E.G.O.转化过程记录
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T-00:05:00]&lt;/strong&gt; 梅菲斯特号巴士船体进入次元裂隙稳定范围。车载传感器侦测到高强度、非常规的精神能量辐射，该能量波形与公司总部附近的“井”所逸散的能量存在高度相似性。执行经理但丁的&amp;lt;时钟&amp;gt;开始产生与该能量场同步的低频振动。根据罪人#2浮士德的感知，其与“浮士德所知的一切”的连接开始趋于稳定。与此同时，目标“梅厄斯”的精神状态参数开始急剧偏离基线，其言语输出表现出强烈的自我矛盾与逻辑跳跃，判断其认知已受到严重干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T-00:01:30]&lt;/strong&gt; 目标“梅厄斯”停止与在场人员交流，开始与一不可见、不可感知的对象进行单方面对话。其行为模式与数据库中多个“扭曲现象”案例在爆发前“聆听声音”的特征完全吻合。同时，目标正前方空间出现能量集中的物质化前兆，形成一摇曳的、形态不定的工具雏形。所有指标均指向一次标准且不可逆转的扭曲事件即将发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**[时间戳 T-00:00:10]**罪人#6鸿璐，在未受指令的情况下，向目标发表了一段总长为54秒的口头陈述。内容为：“梅厄斯小姐……您所描绘的那个，所有人都能得到幸福，不再有纷争的世界……听起来，很像我拼命逃离的那个家。”  目标确认完全接受到该段陈述，出人意料的是，目标的扭曲化进程出现了停滞。同时执行经理但丁检测到异常指标的精神波动，公司数据库断言这是一次较为少见的“EGO开花”事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**[时间戳 T-00:00:00]**目标并未如预期般精神崩溃并完成扭曲。相反，其内部产生了一股以“自我理念辩护”为核心的、更为强大且集中的精神指令。该指令压倒并覆盖了外部的扭曲诱导，将即将失控的精神能量强行收束并灌注至其面前的能量雏形中。能量雏形在0.3秒内迅速稳定、凝固、具象化，形成拥有完整物理形态的E.G.O.武器。确认目标觉醒EGO，等待后续评级。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;武装冲突记录与评估&#34;&gt;武装冲突记录与评估
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:00:05]&lt;/strong&gt; 目标“梅厄斯”完成E.G.O.显现后，立即宣布其战斗意图，宣称此战是为“展示其理念的必要性”，并将我方人员及罗德岛干员视为必须跨越的“认知障碍”。目标主动发起攻击，冲突正式开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:01:00]&lt;/strong&gt; 执行经理但丁下达指令，部署了一支以山庄人格为主的突击小队。利用其高机动性与拖长战斗产生的持续伤害，对目标执行了高强度的压制战术。初步交战中，我方成功规避了目标的数次范围攻击，并通过协同火力在目标的珊瑚防御结构上造成了可量化的损伤。战斗初期呈现均势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:07:30]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[战局异化]&lt;/strong&gt; 随着战斗持续，战局出现反常变化。我方突击小队成员的体能与精神出现符合高强度战斗预期的正常损耗，但目标“梅厄斯”的能量输出并未出现任何衰减迹象，反而表现出持续、稳定的增长。其E.G.O.武装展现出的自我修复与能量再生能力远超预估。为维持战术平衡，执行经理但丁被迫授权罪人使用远超预期的E.G.O.资源进行对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:09:00]&lt;/strong&gt; 战斗模式由物理层面的战术对抗，正式升级为双方E.G.O.之间的高烈度能量对换阶段。罪人们的E.G.O 与目标的“善意的巡礼”发生多次正面碰撞。期间，目标的精神污染能力被我方罪人的E.G.O.力场有效中和，但其庞大的能量储备仍让我方在对耗中逐渐落于下风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:11:00]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[战术意图再评估]&lt;/strong&gt; 罪人#2浮士德与罪人#5默尔索提交了观察报告。报告指出，在过去的数分钟E.G.O.对换中，目标至少出现三次可以利用我方罪孽资源回转间隙进行决定性打击的机会，但均选择了威力较低的压制性攻击，主动放弃了扩大优势。 目标行为模式并非以“取得胜利”为最优先事项，而是以“维持战术均势”为目的。 目标疑似在刻意拖长战斗时间。其意图可能为：通过一场持续且强度可控的战斗，强制我方人员（罪人）逐步解锁并释放更高层级的E.G.O.资源，以进行一场她所认为的、“力量对等”的理念展示，而非单纯的武力压制。此举旨在确保我方能“完整地”理解其理念，而非在信息不对等的情况下被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[时间戳 T+00:12:45]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[冲突终结]&lt;/strong&gt; 目标在观察到罪人与罗德岛成员在劣势下依旧展现出的、守护各自意志的战斗行为后，其攻击模式出现明显的迟滞。最终，目标主动解除了E.G.O.的攻击姿态，单方面停止了战斗。其记录到的最后一句话为：“……我明白了。为了证明‘自我’的珍贵……我的第一步，不能是践踏他人的‘自我’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[最终评估]&lt;/strong&gt; 此次冲突本质上是一场由目标“梅厄斯”主导的、武装化的哲学辩论。目标的战斗能力毋庸置疑，其E.G.O.具备极高的持续作战与精神影响能力。然而，其核心驱动力——“证明自身理念”——使其战斗行为存在“必须让对手完全理解”的逻辑弱点。本次战斗的终结，并非我方取得了战术胜利，而是目标的内在理念因观察战场现实而产生了自我矛盾，从而主动放弃了“辩论”。该案例为今后应对“以传播理念为核心”的E.G.O.使用者提供了重要参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文档类型： 战后行动报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全等级： 最高机密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录员： “踏浪者”特遣队，队长 ███&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事由： 详述在伊比利亚近海“次元之门”稳定裂隙前，与“深海主教”梅厄斯及第三方“边狱巴士公司人员”发生的非标准高烈度武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.0 战前态势与环境摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发前，我特遣队正与博士、凯尔希医生一同，在“大众号”甲板上与“边狱巴士公司”人员及目标“梅厄斯”进行最后的交涉。环境能量读数极不稳定，源自“次元之门”的未知粒子流对我们的战术通讯和战场扫描设备造成了持续性的干扰。目标“梅厄斯”当时的精神状态已出现明显恶化迹象，其言语逻辑混乱，并开始与不可见实体进行对话，符合Aegir地区关于“海嗣低语”诱发精神失常的记录，但其强度远超任何已知案例。我已命令小队成员将戒备等级提升至最高，随时准备应对突发状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.0 冲突爆发与目标异变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突爆发于伊比利亚标准时间16:42。目标“梅厄斯”在一次剧烈的情绪波动后，其周身开始汇聚一种前所未见的能量形态。该能量并非源石技艺，其辐射特征无法被我们的源石探测仪识别，但它对现实空间造成了可观测到的、类似重力场扭曲的物理效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数秒内，该能量实体化为一柄长约1.8米的权杖。其形态怪异，主体由类似生物脊柱的白色物质构成，顶端则是一簇散发着柔和光芒、仍在缓慢搏动生长的珊瑚组织。在此武器成型的瞬间，所有在场人员均感受到了强烈的精神压力，部分意志力较弱的干员报告称脑中出现了短暂的、关于“绝对和平与统一”的幻听与幻视。我必须强调，这并非简单的精神类源石技艺，其侵入性更强，更接近于一种……概念的强制灌输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标“梅厄斯”将此武器指向我方与“边狱巴士”人员，宣告战斗开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0 战斗过程详述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 第一阶段：常规战术失效 (16:42 - 16:45)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我方立即执行标准A-2方案，由重装干员在前线展开防御阵型，狙击与术师干员进行远程火力压制。然而，所有攻击——无论是物理弹头还是源石法术——在接触到目标周身的光晕时均发生了能量逸散或物理偏折，无法造成有效伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标的攻击方式同样超乎预料。她挥舞长杖，释放出的并非能量束或实体投射物，而是一种“光波”。被光波扫过的区域，物质结构并未被破坏，但区域内的我方干员立即陷入精神恍惚状态，丧失战斗能力。根据事后报告，他们再次看到了那个“过于美好的世界”的幻象，并称其“难以抗拒”。若非医疗干员及时进行精神干预，后果不堪设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 第二阶段：“盟友”的介入与战局混乱化 (16:45 - 16:50)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们陷入战术困境时，“边狱巴士公司”的人员以一种我无法理解的逻辑加入了战斗。他们并未与我方协同，而是以一种自杀式的、毫无阵型可言的姿态向梅厄斯发起了冲锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的战斗方式混乱、狂暴但又异常有效。我目睹其中一名使用巨大船锚的女性（代号‘以实玛利’），其攻击被珊瑚屏障阻挡后，竟任由屏障的尖刺贯穿自己的肩胛，并借此为支点发动了更猛烈的反击。另一名手持钉棍的男性（代号‘希斯克利夫’），其身体在受到攻击后会燃起非物理性的紫色火焰，并在咆哮中将伤痛转化为更强的破坏力。他们每个人都像是身经百战的疯子，其展现出的能力与梅厄斯一样，完全超出了源石技艺的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的加入瞬间打乱了目标的战斗节奏，但也让我方的战术部署彻底失效。战场变成了一场围绕着梅厄斯、由两股未知力量进行的混乱厮杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3 第三阶段：异种力量的对峙与战术僵持 (16:50 - 16:54)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着“边狱”人员展现出更多怪异的力量形态——我们事后才得知那同样被称为“E.G.O.”——战斗升级为纯粹的能量对轰。整个区域被不同色彩的光芒和无法理解的物理现象所笼罩。我方特遣队被迫后撤至安全距离，仅能维持防御阵线并救助受波及的伤员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此阶段，我观察到一个关键的战术疑点：目标“梅厄斯”的力量深不可测，数次能量碰撞的余波就足以让我方的防御阵型濒临崩溃。然而，她从未对我方或“边狱”人员发动过可以一击致命的攻击。她的行为模式更像是在“喂招”，在刻意将战斗的烈度维持在一个极高但又不至于立即分出胜负的水平上。她似乎在享受，或者说是在“观察”这场战斗，而非追求胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.0 冲突的意外终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比利亚标准时间16:54，在一次最为剧烈的能量对撞后，目标“梅厄斯”突然主动停止了所有攻击行为。她解除了武器的能量形态，站在原地，表情复杂。战场陷入一片死寂。博士在此刻通过战术通讯下达了“全体待命，禁止任何攻击行为”的指令。冲突就此结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.0 战后评估与建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评估：&lt;/strong&gt; 本次冲突是一次完全超出罗德岛现有作战预案的“超常规事件”。我方对敌我双方的力量体系、战斗逻辑、战略意图均处于完全无知的状态。常规战术思想在此类战斗中不具备任何参考价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;威胁等级评估：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;目标“梅厄斯”：&lt;/strong&gt; 威胁等级暂定为**“天灾”级**。其力量来源未知，精神影响能力极其强大，且物理破坏力深不可测。其行为逻辑的不确定性使其威胁等级进一步提高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“边狱巴士公司”人员：&lt;/strong&gt; 威胁等级暂定为**“叛乱”级（集体）**。该团体成员个体能力极强，精神状态极不稳定，行为模式混乱且无法预测。虽然在本次事件中客观上帮助我们牵制了目标，但绝不能将其视为可靠的盟友。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;立即成立专项研究小组，对本次冲突的所有影像和能量读数记录进行最高优先级的分析。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建立全新的威胁分类体系，用于归档和应对类似“E.G.O.”的非源石异常力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在未完全解析其能力和意图前，与“边狱巴士公司”的任何接触都必须保持最高级别的戒备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将目标“梅厄斯”列为最高级别的监视与研究对象。她的存在，本身就是一种战略资源，也是一个潜在的巨大威胁。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;报告结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;干员巡礼者模组单元善意的巡礼---故事节选&#34;&gt;&lt;strong&gt;干员“巡礼者”模组单元：善意的巡礼 - 故事节选]&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文档记录员：&lt;/strong&gt; 博士&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;档案位置：&lt;/strong&gt; B-4号观察套间，舰内监控录像节选&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;套间的设计体现了凯尔希医生一贯的矛盾风格：舒适，但绝对安全。柔软的地毯，温暖的灯光，齐全的生活设施，但墙壁的连接处能看到无缝焊接的痕-迹，那扇巨大的落地舷窗，博士知道，它的强度足以抵御攻城弩炮的直击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是梅厄斯来到罗德岛的第七天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她大部分时间都站在这扇窗前，像一尊安静的雕像。她没有提出任何要求，也没有表现出任何敌意，只是沉默地观察着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察着罗德岛，也观察着窗外那片被天灾撕裂，又被生命顽强缝补的泰拉大地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吱——” 套间的门无声地滑开，阿米娅端着一杯热茶走了进来。蒸汽在微凉的空气中袅袅升起，带来一丝属于“生活”的暖意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是您故乡的一种饮品吗？人事部的干员说，伊比利亚人都喜欢在茶里加一点柑橘和香料。”阿米-娅将茶杯放在桌上，轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯没有回头，目光依旧锁定在窗外的一片荒原上，那里能看到被废弃的移动城邦留下的巨大履带印痕。 “……谢谢。但我的故乡不是伊比-利亚。”她的声音很平静，“我只是……一个来自陆地的阿戈尔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅走到她身边，顺着她的目光望去。 “这就是泰拉。”阿米-娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到了。”梅厄斯回应道，“伤痕累累，挣扎求生。和我从博士那里听说的，和我在伊比利亚看到的，别无二致。每天都有生命在消逝，因为饥饿，因为纷争，因为那该死的矿石病。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的语气里没有了当初那种悲天悯人的狂热，只剩下一种近乎冷酷的陈述。 “在我的构想中，只要所有人都成为海嗣，就不会再有天灾，也不会再有感染者……纷争将不复存在。大地将重归宁静，生命将在永恒的和谐中进化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那样的世界里，可能也不会再有此刻眺望大地的‘您’，和想要与您对话的‘我’了。”阿米-娅的回答一如既往地温柔，却又坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话像一枚钥匙，打开了梅厄斯尘封的记忆。 她想起了那场战斗。 想起了那个叫希斯克利夫的男人眼中，那种宁可毁灭也绝不被掌控的愤怒；想起了那个憎恨大海的女孩，在面对与海嗣相似的力量时，爆发出的决绝与憎恶；想起了那些没有名字的罗德岛干员，在博士的指挥下，为了守护身后这座移动的“家”，而组成的脆弱却坚韧的防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个意志，都像一颗独特的、燃烧着的星辰。明亮，炽热，充满了不完美的美感。 而她的计划，她那“善意”的巡礼，最终的目的，却是要将这片璀璨的星空，用一种“完美”的、散发着同样光芒的海洋，彻底淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅厄斯缓缓地闭上了眼睛。 “……你说的对。”她轻声说，声音里带着一丝颤抖，“我一直痴迷于‘光’可以赋予海嗣‘自我’，却忘了……真正的‘自我’，从来不是被赋予的。它是在痛苦、抉择、爱与恨中……自己燃烧起来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她终于转过身，第一次如此认真地、平等地正视着阿米-娅的眼睛。那双紫色的眼眸里，有她看不懂的悲伤，和她能够理解的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我错了。我试图用一个‘完美’的答案，去抹除掉所有‘不完美’的问题，以及……提出问题的人。” 她走到桌边，端起了那杯已经有些温了的茶，轻轻抿了一口。柑橘的清香和香料的温暖在口中弥漫开来。 这是属于泰拉的味道。复杂，却很真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我留了下来。”梅厄斯看着杯中自己的倒影，“我想亲眼看看，你们是如何背负着这些不完美，一步一步走下去的。我不再是引领者，博士对我的新代号很贴切。” 她抬起头，目光中是前所未有的清澈与专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将是一个观察者，一个记录者，一个……学生。我的巡礼，将从这艘船上重新开始。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;side-story-独属于她的海&#34;&gt;&lt;strong&gt;Side Story: 独属于她的海&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;罗德岛是一座会移动的城市，但对某些灵魂而言，它更像是一座永恒的孤岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜就是岛上的一个小小的幽灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是在一次针对边陲城邦的整合运动残党清剿行动中，被救援小队从地窖里发现的。那场冲突夺走了她的一切——家，父母，以及声音。她并非生理性的失语，而是创伤将她的话语权封锁在了记忆的废墟之下。在罗德島的儿童心理干预中心，她像一株被移植到无菌环境下的植物，安全，却也了无生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有朋友，因为别的战争孤儿至少还会抱团取暖，而伊琳娜的悲伤是沉默的，像一层看不见的玻璃，将所有善意都隔绝在外。她会花很长时间，坐在宿舍的窗边，看干员们在甲板上训练、交谈、欢笑。她渴望那种连结，那种能证明“我在这里”的触碰，但伸出手的勇气，连同她的话语一起，都埋葬在了那个布满灰尘的地窖里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到“巡礼者”梅耶斯的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜第一次见到她，是在图书馆。那位女士不像其他人那样，带着怜悯或好奇的目光看她，她只是在书架间安静地行走，身上带着一种与罗德岛格格不入的、更深沉的孤独。那不是被世界遗弃的孤独，而是一种主动选择的、与世界保持距离的孤独。伊琳娜在那份孤独里，嗅到了熟悉的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开始追逐那个身影。从图书馆到生态园，从观察室到甲板的角落。她像一颗沉默的卫星，围绕着一颗遥远的行星旋转。梅耶斯察觉到了她，但从未点破。她只是会在自己的桌上多放一杯热牛奶，或是在离开座位时，将一本有着精美插图的《伊比利亚地理图志》翻开，留在桌上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无言的默契，成为了伊琳娜在罗德岛唯一的锚点。但锚点，也意味着束缚。她的PTSD和抑郁并未好转，夜深人静时，地窖的黑暗与死寂会准时将她吞没。她知道自己正在慢慢枯萎，而梅耶斯给予的这点温暖，反而让她对“陪伴”的渴望变得愈发尖锐和痛苦。她想要抓住这根救命稻草，用一种永恒的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在一个雨天的午后，图书馆里只有她们两人。伊琳娜鼓起了有生以来最大的勇气，走到了正在阅读一份深海教会研究报告的梅耶斯面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她递出了一张画纸。上面用稚嫩的笔触，画着两个手牵手的人，一个高大，一个矮小，她们的身后不是罗德岛的甲板，而是一片深邃、宁静、闪烁着点点星光的蓝色海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯抬起头，看到了伊琳娜眼中那不属于孩童的、死水般的平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，伊琳娜用沙哑的、久未使用而几乎无法辨认的声音，说出了她来到罗德岛后的第一句话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅耶斯……小姐。请您……把我……变成海嗣吧。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯的第一反应是震惊，随即是本能的拒绝。她以为这是孩子对一个强大存在的盲目崇拜，是一种逃避现实的幻想。她试图解释海嗣的本质，解释那意味着什么——放弃作为人的形态，放弃独立的悲喜，融入一个庞大、冰冷、没有自我的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伊琳娜只是摇头，她的眼神坚定得可怕。“我……已经没有‘自我’了。”她低声说，“我的‘我’，每天晚上都会被噩梦杀死一次。我不想再……一个人了。我想永远、永远地……和您在一起。在大海里，是不是……就不会再有噩梦了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双眼睛里没有对力量的渴望，只有对“不再孤独”的终极祈求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯动摇了。她看到了过去的自己——那个在绝望中，将海嗣的集体意识视为“救赎”的U公司职员。但她已经走过了那条路，她知道那份“温暖”的代价。她不能为这个孩子做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事，她只能去问另一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说，那个小不点？”水月坐在医疗部的观察室里，晃悠着双腿，一边用触手卷起点心往嘴里送，“她想变成我们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他停下吃东西的动作，那双看似天真的眼睛里，闪过一丝不属于孩T童的、古老的认真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行哦。”水月轻声说，声音却很郑重，“梅耶斯姐姐，你知道的。变成我们，就像一滴果汁掉进了大海里。一开始，你可能还尝得到甜味，但很快很快，你就找不到自己了。大海会抱着你，很温暖，很舒服，再也不会冷，再也不会怕……但是，那个喜欢喝果汁的‘你’，就彻底不见了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他跳下椅子，走到梅耶斯面前，仰头看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你得让她明白，她是在用‘自己’，去换一个‘温暖的拥抱’。这是一张单程票，没法退的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与水月商议后，一个计划成型了。凯尔希医生以“评估E.G.O.持有者对周围人员的长期精神影响”为由，批准了对伊琳娜进行一次全面的身心检查。华法琳的团队对此表现出极大的研究热情，她们为伊琳娜做了从基因序列到大脑皮层活动的全部扫描。结论是：长期、严重的PTSD正在不可逆地损伤她的神经系统。从医学角度看，她的精神的确在走向“死亡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次由凯尔希亲自主持的、非公开的听证会上，伊琳娜复述了她的请求。她的声音依旧微弱，但逻辑清晰，意愿坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，凯尔希看向梅耶斯，吐出了一句意味深长的话：“罗德岛不鼓励任何形式的自我毁灭。但我们……也尊重干员在穷尽一切可能性后，为自己选择道路的权利。前提是，她必须被承认为‘我们的干员’。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;仪式被安排在了一间最高规格的生物隔离室里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此刻，这里却像一个生日派对的现场。水月用他的发光小装饰品和不知从哪弄来的彩色缎带，将房间装点得梦幻而华丽。一张小圆桌上，放着一个精致的、点缀着蓝色奶油裱花和草莓的蛋糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察室的单向玻璃后，凯尔希、华法琳和博士静静地站着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直是胡闹。”华法琳低声说，她的终端上显示着伊琳娜的实时生命体征，“用一场家家酒来决定一个生命的形态变化。我还是认为，她的意愿只是创伤下的应激反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希没有说话，她的目光锁定在房间里的三个人身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯蹲下身，为伊琳娜整理了一下衣领，最后一次问道：“伊琳娜，你确定吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜用力地点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水月将蛋糕切开一小块，递给她。“生日快乐，伊琳娜。”他笑着说，那笑容纯真无邪，“欢迎……回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜接过蛋糕，毫不犹豫地，将那块含有微量水月身体组织的奶油送入口中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在玻璃后面，华法琳的瞳孔猛地一缩，她下意识地向前一步：“她真的……！”凯尔希按住了她的肩膀，轻轻摇头。在女孩吃下蛋糕的那一刻，她们才真正意识到，那不是孩子的任性，也不是病人的呓语，而是一个灵魂在反复权衡后，做出的最终抉择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜的身体开始泛起微光，形态变得模糊，如同水中的倒影。但她没有尖叫，脸上反而露出一种如释重负的、安详的微笑。光芒散去，站在原地的，是一个无定型的、由某种半透明胶状物质构成的生物，但它很快重新凝聚，变回了伊琳娜之前的样子，分毫不差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她睁开眼，看向梅耶斯，露出了一个真正属于孩子的、灿烂的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅耶斯姐姐。”她的声音清晰而快乐，不再有丝毫的沙哑，“我还在。而且，我能感觉到大家……好温暖。大家也说，很欢迎我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她伸出手，牵住了梅耶斯的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以后，我能永远陪着您了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯愣住了。她能感觉到，从伊琳娜体内传来的，不再是人类脆弱的体温，而是一种更深邃、更广阔的连接感。但眼前的这个“伊琳娜”，她的眼神，她的记忆，她的“自我”……都还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有像水月说的那样，消融在大海里。她带着自己的“光”，走进了大海，并点亮了属于自己的一小片水域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻，梅耶斯想起了自己最初的、那个傲慢的理想——用都市之光，赋予所有海嗣“自我”。她失败了，因为她想做的是“给予”，是“强加”。而此刻，伊琳娜却用自己的选择，完成了这个奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是被动地被光照亮，而是主动地成为光源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这才是“善意的巡礼”真正的意义。它不是一条由你开辟、引领众人走向终点的路。而是当你看到一个灵魂选择了一条截然不同的、甚至不被理解的道路时，你愿意为她点灯，并守护在她身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然。”梅耶斯握紧了伊琳娜的手，轻声回答，“以后，你就是我的研究助理了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;图书馆里温暖而安静，只有书页翻动的沙沙声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯正在整理关于伊比利亚深海教会的文献，高处书架上的一份资料有些难以够到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅耶斯姐姐，我来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊琳娜”轻快地应了一声，她的身体像柔软的水一样伸长，轻松地取下了那本厚重的典籍，递给了梅耶斯。她的形态是人类女孩，但物理规则对她已不再完全适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你，伊琳娜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不客气。”伊琳娜微笑着，然后很自然地将身体的一部分化作一张舒适的椅子，坐（或者说“形成”）在梅耶斯身边，一同阅读那份文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不再是那个孤独的幽灵。她找到了她的陪伴，她的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯看着身边这个由奇迹构成的女孩，第一次感觉，自己漫长的巡礼之路，或许……真的能在这片大地上，找到不一样的风景。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;人事档案与附加便条&#34;&gt;&lt;strong&gt;【人事档案与附加便条】&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;干员档案&#34;&gt;&lt;strong&gt;【干员档案】&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;代号： 巡礼者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别： 女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗经验： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出身地： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生日： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种族： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身高： 172cm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿石病感染情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参照医学检测报告，确认为非感染者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合体检&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物理强度： 标准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场机动： 标准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理耐受： 缺陷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战术规划： 优良&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗技巧： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;源石技艺适应性： [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巡礼者，经凯尔希医生与博士共同担保，作为特殊研究顾问加入罗德岛。其知识体系与泰拉现有文明完全不同，尤其在认知科学、空间技术领域有极高造诣。持有极度危险的、被命名为“善意的巡礼”的E.G.O.武器，其具体生成原理仍在评估中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段主要负责对伊比利亚地区海嗣威胁的逆向研究，并担任其研究助理“伊琳娜”的唯一监护人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床诊断分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……该干员身体构造与普通人类无异，但其精神层面展现出前所未有的韧性与复杂性。她能够直接与海嗣的集体意识进行某种程度的“对话”而不被同化，这为我们的研究提供了全新方向……建议进行长期、非介入式观察。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;雇员档案&#34;&gt;&lt;strong&gt;【雇员档案】&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;姓名： 伊琳娜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别： 女（现已不适用）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作经验： 无&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出身地： [已焚毁的边陲城邦]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生日： 7月15日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种族： 海嗣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身高： 可变（常用拟态为145cm）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿石病感染情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参照医学检测报告，确认为非感染者。其生物构成特殊，对源石呈绝对惰性反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合评估&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物理强度： 缺陷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协调能力： 卓越&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稳定性： 标准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文书工作： 培训中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合技能： 培训中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适应性： 优良&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊琳娜，前罗德岛收容战争孤儿，经本人自愿、监护人梅耶斯同意、水月干员协助及博士特批，转化为海嗣生命形态。现已无稳定物理形态，但能完美维持其过往人类拟态。无任何战斗能力。经人事调动，正式成为“巡礼者”干员的研究助理，负责资料整理、样本递送等辅助工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;备注：&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;由于其特殊的存在形式，该雇员的一切评估与接触，需在监护人“巡礼者”的陪同下进行。禁止任何未经授权的物理采样与精神连接尝试。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【附：夹在伊琳娜档案下的便条】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 1（来自华法琳）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;To：博士&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是无法理解。我们对一个“行走中的生物学奇迹”的所有研究，就被梅耶斯一句“为了保护伊琳娜的平静生活”给驳回了？只允许做精神评估？这不科学！她的细胞结构、信息传递方式……这简直是能改写泰拉生物学教科书的宝库！我要求和梅耶斯再次谈判！至少让我们取一丁点……一根头发丝那么多的样本！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，我还是第一次见到有人主动申请物种变更的，这可比那些哭着喊着不想变异的感染者稀奇多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——你忠实的血液学家，W.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 2（来自华法琳）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博士？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你为什么会同意那么离谱的请求？那和一个孩子说想从罗德岛的甲板上跳下去，我们不仅没拦着，还帮她开了个欢送派对有什么区别？这不符合罗德岛的人道主义原则。我需要一个解释。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 3（来自博士，非正式回复，手写体）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;To：华法琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于谈判：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可以随意用思想毁灭整支满编舰队，而我们至今也没有找到过这套危险武器的“保险丝”。让她在罗德岛找到一个愿意为之付出一切的“锚点”，是一笔稳赚不赔的投资。别去碰那个锚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于伊琳娜：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳，你见过被关在笼子里的鸟吗？有些鸟，生来翅膀就是折断的。笼子对它而言，安全，温暖，能躲避风雨。但它每天都能隔着栏杆，看到外面的天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，这只鸟对你说，它知道笼子外面有鹰，有风暴，它飞出去可能立刻就会死。但它不想再看着天空腐烂下去了。它请求你，打开笼门，让它至少能试着跳一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是打开笼门让她坠落。我们只是告诉她，在笼子和天空之外，还有“大海”这个选项。她自己选择了大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要做的，不是在她跳下去之后去研究她的羽毛，而是尊重她的选择，然后祝福她，能在海里找到新的天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去休息吧，华法琳。有些事，科学无法解释，但生命可以。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;巡礼的终点terminus-of-the-pilgrimage&#34;&gt;&lt;strong&gt;巡礼的终点（Terminus of the Pilgrimage）&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;四年时光，足以让一座移动城邦的航线绕遍泰拉的焦土与绿洲。对梅耶斯而言，这也是一段从理解到彻悟的漫长旅途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她与伊琳娜一同，将罗德岛的海洋生物学与生态学研究推进了至少半个世纪。她们破译了海嗣集体意识中非指令性的“背景噪音”，证明了那是一种原始的情感共鸣；她们也证实了在特定条件下，高等海嗣确实可以发展出稳定且独立的“类自我”认知。梅耶斯撰写的论文《论认知之光与集体之海的潮汐边界》已成为罗德岛的最高机密档案之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她知道，自己始终是站在岸边，揣测着海的深度。她可以无限地推演、分析、建模，却永远无法真正回答那个终极问题：当一个独立的“自我”，完全浸入名为“大群”的海洋时，究竟会发生什么？伊琳娜的案例是独一无二的奇迹，是求生本能下的偶然，无法复现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证她的道路，为了给她四年的研究画上句号，她决定亲自走进海里。以身证道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她做出了一个隐秘的选择，没有繁复的文书，没有惊动高层，只是在一个寻常的午后，邀请水月和伊琳娜开了一场小小的茶话会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她向水月索要了一片极小的身体组织，水月只是笑着，从指尖分化出一片如蝶翼般轻薄的、闪着微光的物质，放在了盘子里。伊琳娜握着梅耶斯的手，用那双已经能看见宇宙般深邃的眼睛看着她，轻声说：“姐姐，我们等你回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯没有选择吃掉它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吃”，是一种消耗与占有，是外界物质融入自我的过程。但她的选择并非如此。她是对“大群”的‘回应’与‘融入’，是一种平等的、互相的接纳。她需要打开自己，而非吞噬他人。同时，这也是一份迟来的礼物——一份她曾拒绝提供给华法琳的、完整的、第一视角的转化过程观测数据。这是她作为研究员，最后的、也是最极致的严谨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到自己的实验室，她用消毒手术刀，在自己右手手背上划开一道浅浅的伤口。然后，她将那片蝶翼般的组织，轻轻地贴了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;足够了，海嗣的生命力强大而狂暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只感觉到一种冰凉的、温柔的、如同月光般的意志，顺着伤口，开始亲吻她的每一个细胞。在显微镜下，她的细胞壁正在优雅地消融、重组，被一种更古老、更强大的生命形态所覆盖、同化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她详细地记录着这一切，笔迹一如既往地平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知边界开始模糊，但逻辑核心稳固。痛觉神经信号中断，转化为一种……‘喜悦’的生物电信号。多巴胺分泌水平……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录到一半，她停下笔，随后，她平静地走出实验室，找到了正在整理血样报告的华法琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她什么也没说，只是伸出了自己的右手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳抬起头，顺着她的目光看去。那道伤口已经愈合，但并非结疤，而是变成了一道半透明的、如同蛋白石般的痕迹。而这道痕迹，正在以肉眼可见、每分钟几毫米的速度，向着她的指尖和手腕延伸。所过之处，皮肤下的血肉都化作了闪烁着微光的、梦幻般的胶质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华法琳的瞳孔瞬间收缩。
恐慌、震撼、无奈……种种情绪在她脸上交替闪过，最后，她长叹一口气，脸上浮现出一个复杂的、不知是苦涩还是释然的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……凯尔希会杀了我的。”她低声说，但还是拿起了紧急通讯器。“最高优先级医疗紧急事态。把三号生物灭菌研究室清空。对，就是那个能关住‘瑕光’小姐骑士竞赛冠军坐骑的那个。快！我们的巡礼者要亲自交她的论文了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一场迟来的现场观察开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅耶斯安静地坐在研究室中央，伸出正在转化的右手。各种监视仪器环绕着她，但没有人敢连接任何物理探针。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当那道半透明的荧光蔓延过她的指尖时，华法琳张了张嘴，想说“现在截肢，L.G.D.最好的义体工程师三天就能……”但她身边的博士轻轻拍了拍她的后背，她又把话咽了回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疼吗，梅耶斯？”阿米娅轻声问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不疼，阿米娅。”梅耶斯微笑着回答，“像是在听一首很古老的摇篮曲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当转化蔓延过整个手掌时，华法琳的眉头紧锁，几乎又要开口。博士再次拍了拍她的后背，摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当转化抵达手肘时，华法琳终于忍不住，低声对博士说：“我们真的就这么看着？这……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是她的选择，华法琳。”博士的声音很平静，“我们不是医生或狱卒，我们是她的家人。家人要做的，是陪伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在博士的授意下，所有反对和质疑的声音都被压了下去。凯尔希全程沉默地看着数据，直到转化蔓延至梅耶斯的肩膀，即将触及心脏时，她才轻声说了一句：“了不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，光芒覆盖了她的全身，又在几秒后褪去。梅耶斯坐在那里，外表与之前别无二致，只是那双眼睛，如今像伊琳娜一样，蕴含着一片宁静的星空。她的E.G.O.权杖悬浮在身侧，上面的光芒比以往任何时候都要明亮、温和，其中蕴含的力量，让在场的所有人都感到一阵源于灵魂深处的敬畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成功了。她带着完整的自我，走进了大海，并成为了大海的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;人事档案更新与附加便条&#34;&gt;&lt;strong&gt;【人事档案更新与附加便条】&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;h2 id=&#34;干员档案-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;【干员档案】&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代号：&lt;/strong&gt; 巡礼者
&lt;strong&gt;性别：&lt;/strong&gt; 女（现已不适用）
&lt;strong&gt;战斗经验：&lt;/strong&gt; [数据删除]
&lt;strong&gt;出身地：&lt;/strong&gt; [数据删除]
&lt;strong&gt;生日：&lt;/strong&gt; [数据删除]
&lt;strong&gt;种族：&lt;/strong&gt; 海嗣
&lt;strong&gt;身高：&lt;/strong&gt; 可变（常用拟态为172cm）
&lt;strong&gt;矿石病感染情况：&lt;/strong&gt;
参照医学检测报告，其生物构成特殊，对源石呈绝对惰性反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;综合体检&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;物理强度：&lt;/strong&gt; 标准
&lt;strong&gt;战场机动：&lt;/strong&gt; 优良
&lt;strong&gt;生理耐受：&lt;/strong&gt; 卓越
&lt;strong&gt;战术规划：&lt;/strong&gt; 卓越
&lt;strong&gt;战斗技巧：&lt;/strong&gt; [数据删除]
&lt;strong&gt;源石技艺适应性：&lt;/strong&gt; [数据删除]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;
巡礼者，罗德岛海洋生态学与认知科学首席研究员，E.G.O.持有者。在对其负责的研究项目取得突破性进展后，自愿转化为海嗣生命形态，并保留了完整的独立意识与人格。其E.G.O.“善意的巡礼”在其转化后，表现出更强大的稳定性与力量，其精神影响力与动能输出，理论上已能匹敌萨尔贡主力舰队的一次齐射。
她将继续作为罗德岛的卓越研究员与特殊任务干员，为罗德岛服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床诊断分析&lt;/strong&gt;
……转化过程完整、无排异、无精神崩溃。对象现已成为“拥有独立意识的集群生命”，一个前所未有的存在。她的物理形态不再恒定，可进行自由的生物学重构。其监护的雇员“伊琳娜”已与其形成更深层次的共生关系。建议将二者的威胁评估等级合并，并保持最高级别的关注与……最高级别的信任。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【附：夹在巡礼者更新档案下的便条合集】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 1（来自后勤部，字迹潦草）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;To：所有与巡礼者/伊琳娜接触的干员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧急提醒！请勿在她们的办公区附近放置过于零碎的个人物品（如钢笔、狗牌、ID卡、源石锭……）。她们在放松状态下，身体会不自觉地“吸收”半径半米内的小物件。虽然事后可以吐出来，但找起来真的很麻烦！——角峰&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 2（来自医疗部，字迹娟秀）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;各位，如果看到巡礼者小姐和伊琳娜在休息室里变成一滩发光的、像史莱姆一样的东西，请不要惊慌，更不要用棍子去戳！那是她们最放松的形态。她们只有在和我们交流时，才会为了照顾我们的习惯而维持人类拟态。请尊重她们的隐私。——苏苏洛&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 3（来自阿米娅，附带一个驴子笑脸贴纸）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大家注意~ 最近发现，巡礼者和伊琳娜好像特别喜欢吃极东风味的零食，尤其是含芥末的那种。但是！请一定不要给她们带太多！上次博士带了一包芥末豆，她们俩兴奋地在图书馆里发了一晚上光，天花板都快被照穿了……&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 4（来自凯尔希，打印体）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博士。&lt;/strong&gt;
管好你的零食。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 5（来自华法琳，似乎是在深夜写的）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有时候我真羡慕她们。那种……绝对的、彻底的、不再有任何隔阂的“在一起”。真好啊。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便条 6（来自博士，只有一句话）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;欢迎回家，梅耶斯。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>从LaTeX到声明式</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/p/%E4%BB%8Elatex%E5%88%B0%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%BC%8F/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:43:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://blog.minutesphinx.link/p/%E4%BB%8Elatex%E5%88%B0%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%BC%8F/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;所见即所得&#34;&gt;所见即所得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们已经习惯了使用MS Word类似的操作逻辑来编写具有复杂排版的文档。假设我们要编写一张贺卡，祝你的朋友生日快乐，从一篇空文档开始，我们干的事情大概如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;写下生日快乐四个字&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想一想，发现宋体小字号不太好看，于是选中切换成华文彩圆把字号拉到72px。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发现要画一些背景上去，从网上下载一张图片换成背景&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意识到自己要写下来一些文字，于是敲进去一些祝福语。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这种操作逻辑我们已经习以为常，从我们日常使用的MS Word，到Adobe InDesign之类的专业排版工具我们一直都在使用。这种操作逻辑有一个显而易见的优势：易于理解，我们把做的事情一步步写下来，然后按照顺序向软件发送命令，顺序很重要不能颠倒&amp;hellip;.等等。实际上这种操作逻辑有一个名字：命令式。我们把做一件事情的方法按照步骤写下来，按照顺序执行。这种编码方式深入人心，我们用它制作了相当多的卓越并且令人惊叹的排版作品：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.minutesphinx.link/p/%E4%BB%8Elatex%E5%88%B0%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%BC%8F/agency.png&#34;
	width=&#34;794&#34;
	height=&#34;613&#34;
	srcset=&#34;https://blog.minutesphinx.link/p/%E4%BB%8Elatex%E5%88%B0%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%BC%8F/agency_hu_78f83dd4231768f9.png 480w, https://blog.minutesphinx.link/p/%E4%BB%8Elatex%E5%88%B0%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%BC%8F/agency_hu_77e12fd13c02c034.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;这真的很好看&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;129&#34;
		data-flex-basis=&#34;310px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这种方法其实存在一些问题：而这个在InDesign中最为显著，而受限于它本身的设计模式，Adobe, Microsoft都无法解决这个问题，反而让这个问题变得愈发的严重了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设我们要排版一张页面，要像上图一样有精美的排版，我们需要完成一系列复杂的操作。这些复杂的操作可以被分解为更小的原子操作。问题在于：这些操作过多过繁杂还具有具有相对的顺序让事情变得更加糟糕了。每一个亮眼的特性可以被分解为几个毫不相干的操作之间的巧妙叠加——但是它巧妙过头了。记住&lt;strong&gt;这些操作能带来这样的结果&lt;/strong&gt;本身就要消耗不少心力，再者你在做的事情是创意性工作，你还需要根据一个自己想出来的亮眼效果，反推如何从一大堆原子操作的工具箱里组合出来他们。你还需要思考这些原子操作在这个巨大InDesign工具箱的哪个下拉菜单里。这些能力被称为一个排版设计师的“经验”，这些经验从无数的实践中获得，当然要花费很多时间。更显然的结论是InDesign一个简单的年更新就有可能将经验化为乌有——那它还真的能被称作经验吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排版为内容服务，尤其是上图这种TTRPG规则的排版。如果你已经花了太多时间在“如何创造一个酷排版”上，你大概就没有那么多心力专注于内容本身了。所以你需要一种解决方案，它能根据你写下的文字内容自动生成酷的排版，当然怎么生成当然需要管，但是不要和内容耦合的那么深，以至于改一点内容排版就要大改的程度。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;做什么而非怎么做&#34;&gt;做什么而非怎么做
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;MS Office曾经试图解决这个问题：于是我们引入了从小学生演讲者到现代打工人都熟知于心的&amp;quot;模板&amp;quot;。从基本实现原理来看，PowerPoint模板本质上是一个带了一些元数据的一张已经被设计好的一些幻灯片。这些元数据指定了每张幻灯片是干什么用的，每张幻灯片上有几个内容可以去的文本框，当你想要一张酷酷的幻灯片的时候，只需要导入模板，创建你想要的一页幻灯片，然后把内容复制粘贴进去就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已经足够高效了，但是不妨我们再幻想一下接下来我们应该怎么进一步发扬这种思想。我们应该有一种方法，根据纯文字生成幻灯片。我们只需要在文字里插入“这是标题”，“这是数据”，这里切换下一页之类的标签，但是我们不会细致到这里多少个像素，这里用什么字体，然后我们通过一种神奇的机器把这串实际上没有耗费多少精力的纯文本直接转化为漂亮的幻灯片！完全不用思考内容该怎么排布，因为这个神奇的机器会自己替你干！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们触及了 &lt;strong&gt;声明式范式&lt;/strong&gt; 的核心精髓。而早在个人电脑普及之初，甚至在图形界面成为主流之前，一种强大的&lt;strong&gt;声明式排版系统&lt;/strong&gt;就已经存在并深刻影响了计算机科学——它就是 &lt;strong&gt;LaTeX&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我们在没有“怎么做”的情况下无法完成任务，但是如果我们把&lt;strong&gt;内容（声明）&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;排版（基于规则的转换）&lt;/strong&gt; 完全切分开，这本身就能给设计排版的过程减少大量负担。&lt;strong&gt;这种彻底的分离——不可变的内容声明与基于规则的样式转换——其思想内核与函数式编程追求纯函数（输出只取决于输入，无副作用）、不可变数据和高阶抽象的理念高度重合。&lt;/strong&gt; 我们将在探讨LaTeX之后，特别谈谈这些关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;具体如何&#34;&gt;具体如何？
&lt;/h2&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>函数范式编程</title>
        <link>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%87%BD%E6%95%B0%E8%8C%83%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:49:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%87%BD%E6%95%B0%E8%8C%83%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.minutesphinx.link/p/%E5%87%BD%E6%95%B0%E8%8C%83%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B/cover.webp" alt="Featured image of post 函数范式编程" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我本身也是第一次学习函数式编程，很多在这个文章里描写的东西可能有误，不过都出于我个人对此的了解&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;从计算机发展史看编程范式&#34;&gt;从计算机发展史看编程范式
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;计算机的发展越来越进步，我们能用计算机干的事情也越来越多，我们一开始直接编写机器码，我们设计了冯·诺依曼架构，并且基于这个规定了一套汇编语言，汇编语言是基于&lt;strong&gt;工程实践&lt;/strong&gt;的对于硬件的字面描述，当我们要求助计算机完成人类无法完成任务的时候，我们分析我们的任务，把它从人类的思路转换为处理器的思路，然后我们直接操作处理器，操作寄存器，操作内存，直接阅读和写入IO来完成任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着计算机从一群科学家的狂欢变成更实用，更加商业化的东西，我们发明了编译器，我们可以通过一些更说人话的方法编写程序。所以我们有了Fortran和COBOL(出于美国政府的厕所管理员和火星人的邪恶交易的原因，这个语言还在银行系统里使用，实在是太邪恶了)，此时的编程语言基本上就是对于硬件的抽象描述（不再是字面描述了）和一大堆语法糖的混合。我们也第一次获得了一种不再是处理器特定的，&lt;em&gt;把人类思路转换为编程思路的方法&lt;/em&gt;，这个描述可能有点晦涩，不过请尽量理解其意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着计算机应用逐渐广泛，我们第一次出现了&lt;strong&gt;修订&lt;/strong&gt;这种方法的需求，于是我们发明了编程范式这个词，我们把流行的几种思路简单归类，就出现了面向对象编程，面向过程编程，函数式编程和其他几种范式。这几种范式各有优劣，在从第一台计算机发明到21世纪20年代，这些范式兴衰交替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强行谈这些范式出现的时间完全没有特别的意义，不过从上世纪80年代起，面向对象编程因为其很容易理解且符合人脑思路的特性随着工业和商业软件的爆发迅速崛起到今天，它的本质是“东西”（也就是对象），即：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这个世界上所有东西都是东西（废话）东西可以被归类 （万物皆对象）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;东西有特征 （对象有属性）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以对东西做些什么 （对象有方法）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;某些类的东西共享相同的特征 （继承）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;某些类的东西可以做的东西有相同之处 （多态）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据以东西的特征表示 （状态存储在对象中）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这套逻辑很符合人脑的直觉，所以它经久不衰，但是它有一些更奇怪的问题：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;纯粹的编程&#34;&gt;纯粹的编程
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;面向对象里我们发明了很多概念，我们通过这些概念把程序束缚在接口里，把状态安全的束缚在属性里，我们通过继承来重用代码，后来我们发现多重继承搞出的麻烦远比继承本身带来的好处多，于是我们发明了组合优于继承，我们用Tag和捆绑在Tag上的特性小心的修饰基类来避免更多麻烦…但是我们大部分时候好像并不需要那么多东西，我们不需要为了发明一个洗衣机先发明一个电器，而这个电器为了可扩展性需要兼容食品处理操作，虽然我们永远用不到洗衣机做饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要意识到我们大部分时候，或者广义上的所有时候只是把数据从一个地方拿出来煮熟剁碎烤干再放到另外一个地方去，我们并不需要设计一大堆复杂的鬼哭狼嚎的，于是函数式编程在这些日子重新兴起，因为它做了减法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个被砍掉的东西是状态本身，编程编程，数据是人类灌进去的，而我们只需要描述如何处理这些数据就行了。而状态本身是运行时该管理的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然状态根本不存在，那同样的数据一定会带来同样的结果！那这就是数学中的函数，函数编程称其为纯函数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学中的函数不应该干计算以外的所有东西，所以它不能修改外部变量，读写文件，处理网络，因为它只是数学意义上的函数！这些复杂的副作用是运行时该处理的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;函数的结果自然可以塞进另外一个函数里，数据流水线可以简单的拼装起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起传递一大堆奇怪的属性集，那我们为什么不能直接传递函数？于是我们得到了高阶函数。高阶函数&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
